<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>孤月印万川</title>
  
  <subtitle>译界无疆</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://xiangji.ml/"/>
  <updated>2020-04-23T01:04:58.158Z</updated>
  <id>http://xiangji.ml/</id>
  
  <author>
    <name>MaxXD Khan</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>退后一步 (1/7)</title>
    <link href="http://xiangji.ml/xj001/"/>
    <id>http://xiangji.ml/xj001/</id>
    <published>2020-04-23T01:04:36.000Z</published>
    <updated>2020-04-23T01:04:58.158Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><ul><li>作者： 亚伦·施瓦茨<sup class="footnote-ref"><a href="#fn1" id="fnref1">[1]</a></sup></li><li>译者： 韩大力</li><li>原文网址： <a href="http://www.aaronsw.com/weblog/rawnerve" target="_blank" rel="noopener">http://www.aaronsw.com/weblog/rawnerve</a></li></ul></blockquote><blockquote><p>此文是原作者系列文章《痛处》（<em>Raw Nerve</em>）的第一篇。</p></blockquote><p>在我生命中的大部分时间里，我把工作当成是做出好的选择。我是决策者，要从生活给出的选项中做出最好的选择。我是和这个朋友玩，还是和那个朋友玩；去这个学校，还是去那个学校；选这个工作，还是选那个。</p><p>即使是遇到问题，我也是这么处理的。如果有人惹恼了我，我会选择避开他们。如果有什么事情一直烦我，我会让自己不再去想它。我把我大部分的注意力放在眼前的事情上。</p><p>但是最近，我开始感受到退后一步、统观全局的好处。我不再只是做出最好的选择，而是尝试着创造新的选项。我不再一味地回避那些让我烦恼的东西，我开始制定计划来解决它们。</p><p>这给了我一种奇怪的感觉。我感觉自己开始掌控自己的生活，可以更好地解决自己的问题了。我感觉自己在规划自己的命运，而不只是随波逐流。这种感觉很难形容，但我感觉我变强了——不是生理上的强壮，而是心理上的强大。这种感觉很棒。我觉得自己作为一个人正在成长。</p><p>然后我开始想，还有什么改变能让我如此成长吗？ 我知道，过去我一直在问自己是否可以在生活中变得更好。毕竟，在我的日常工作中，我一直在寻找学习和成长的方法 - 阅读这个领域最新的书籍和文章，与其他从事类似工作的人交谈，听他们说他们的成功经验。为什么在生活这件事上不可以这样做呢？</p><p>事实证明，这出乎意料地难。人生从来没有指导手册，父母给的建议也是杂乱无章。电视和报纸上只有狭隘的各种《快速指南》，我也从来没在学校看到这类的课程。当然，也有一些自我提升的书籍和课程，但它们似乎太过功利：这些课程很少关注如何真正解决难题，而更多是为了激发你的活力，让你站起来加油干！也的确有一些关于美好生活的道理，但它们在另一个方向走太远了，只有很少的东西可以让人加以学习实践。</p><p>各种博客文章也是千奇百怪。有些是关于生活技巧的，其中充满了小工具和小玩意，造成的问题似乎都比解决的问题多。还有那些反拖延的博客，那些作者顿悟不断，但是总结起来也无非就是不要分心，搞定事情。还有一些骗子告诉你，只要听从他们的独家建议，你最疯狂的梦想都能实现。</p><p>因为没有明确的地方可以去，我也只是在各种各样奇怪的地方，找到了各种琐碎的信息，比如心理学实验、商业书籍、哲学书籍、自我提升类的书籍、数学书、还有我的朋友。由于没有相关的社群，所以很难和别人讨论（努力说服别人，让他们喜欢上你感兴趣的东西，这太傻了）。</p><p>所以我想我就开始把我的想法写在这里，看看有没有人感兴趣。或许这些东西会发展成什么，但即使没有，至少我也能理清自己的思路，运气好还能得到一些继续阅读的建议。</p><p>我写的这些东西我也没有一个名字，我甚至也不太清楚它是什么。希望随着我的练习，它会变得越来越清晰。但与此同时，在你的生活中，有什么帮助到了你的思考、决定和工作？ 无论是什么小物件、小技巧、书或者人，希望你们在评论中留下你觉得对你最有帮助的东西。</p><hr class="footnotes-sep"><section class="footnotes"><ol class="footnotes-list"><li id="fn1" class="footnote-item"><p>编程天才和信息活动家，2013 年 1 月 11 日，在自己的纽约公寓中上吊自杀身亡。生平事迹被拍成电影 <a href="https://movie.douban.com/subject/25785114/" target="_blank" rel="noopener"> 互联网之子</a>。 <a href="#fnref1" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li></ol></section>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;作者： 亚伦·施瓦茨&lt;sup class=&quot;footnote-ref&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn1&quot; id=&quot;fnref1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;译者： 韩大力&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;原文网址： &lt;a href=&quot;
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Raw Nerve" scheme="http://xiangji.ml/categories/Raw-Nerve/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
