<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>孤月印万川</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://xiangji.ml/"/>
  <updated>2020-04-24T06:37:21.276Z</updated>
  <id>http://xiangji.ml/</id>
  
  <author>
    <name>MaxXD Khan</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>相信自己可以改变 (2/7)</title>
    <link href="http://xiangji.ml/xj008/"/>
    <id>http://xiangji.ml/xj008/</id>
    <published>2020-04-24T06:37:20.000Z</published>
    <updated>2020-04-24T06:37:21.276Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><ul><li>作者： 亚伦·施瓦茨<sup class="footnote-ref"><a href="#fn1" id="fnref1">[1]</a></sup></li><li>译者： 韩大力</li><li>原文网址： <a href="http://www.aaronsw.com/weblog/rawnerve" target="_blank" rel="noopener">http://www.aaronsw.com/weblog/rawnerve</a></li></ul></blockquote><blockquote><p>此文是原作者系列文章《痛处》（<em>Raw Nerve</em>）的第二篇。</p></blockquote><p>卡罗尔·德威克（Carol Dweck）迷恋失败。你有没有这种感觉，生活中就是有一些人似乎做什么都能成功，而另一些人好像命中注定一直失败？德威克也注意到了这一点——她决心找出原因。因此，她开始观察小孩，试图看看她是否可以发现两组之间的差异。</p><p>1978 年，她与卡罗尔·迪纳（Carol Diener）做了一项研究中，她给孩子们出了各种难题，并记录了他们在尝试解决难题时所说的话。很快，无助的孩子开始自责：一个人说：“我很困惑。”另一位解释说：“我记性本来就不好。”</p><p>但是难题还是不断到来，并且变得越来越难。孩子们喊道：“这就不好玩了啊。”但是，仍然有更多的难题。</p><p>孩子们再也无法忍受了。“我放弃了，”他们说。他们开始谈论其他事情，试图把那些棘手的难题放到脑后。一个女孩说：“这个周末有一场才艺表演，我就要成为雪莉·邓波了。”德威克还是不断地给他们带来了更难的题。</p><p>现在，孩子们开始做蠢事，好像只要清楚表明自己根本不愿尝试，就可以掩盖自己的失败一样。尽管一再被告知这是不正确的，一个男孩还是一直选择棕色作为回答，说“巧克力蛋糕，巧克力蛋糕。”<sup class="footnote-ref"><a href="#fn2" id="fnref2">[2]</a></sup></p><p>也许这些结果不足为奇。如果你和孩子们玩过棋盘游戏，那他们这些胡言乱语你可能也听过了，甚至你见识过更多（孩子们掀翻棋盘，把所有棋子撒一地，然后大声尖叫，这个情况好像德威克并没有捕捉到）。</p><p>但是，令她震惊（并改变了她的职业生涯）的是那些成功孩子的行为。她后来写道：“每个人都有榜样，这些榜样可以在生命中的关键时刻指明方向。”这些孩子就是我的榜样。他们显然知道一些我不知道的东西，因此我下定决心要弄清楚这个问题。”<sup class="footnote-ref"><a href="#fn3" id="fnref3">[3]</a></sup></p><p>像许多成年人一样，德威克学会了掩饰自己的沮丧和愤怒，礼貌地说“我不确定自己是否还想继续玩这个游戏”，而不是敲打棋盘。她认为成功的孩子是一样的 - 他们有应对失败的策略，而不是被失败击倒。</p><p>但是她所发现的是全然不同。成功的孩子不仅和失败共存，他们甚至热爱失败！当事情变得艰难，他们并没有开始自责。他们舔了舔嘴唇，说：“我喜欢挑战。”他们会说类似“越难, 我就要越努力”之类的话。</p><p>他们不再抱怨难题变得越来越难玩，而是反省自己，说“我马上就要做出来了”或“以前做过的，我还可以再做一次。”一个孩子，拿到了一个非常难的难题，一个看起来显然不可能解决的难题，就笑着抬头看着实验者说：“你知道吗，我本来想着你们能提供很多信息呢。”<sup class="footnote-ref"><a href="#fn4" id="fnref4">[4]</a></sup></p><p>这些孩子为什么会这样呢？</p><p>德威克发现，区别在于心态。德威克一直以为“人类的能力是固定的，像被刻在石头上一样。要么你很聪明，要么你不聪明，而失败就意味着你不聪明。”这就是为什么无助的孩子开始失败时无法接受的原因。失败只是提醒他们很笨（他们很容易迷糊，他们记性很差）。这当然不好玩了，被人不断提醒说你很笨能好玩吗？也难怪他们试图换个话题。德威克称其为“固定心态”，即你认为你的能力是固定的，而人生就是一系列的测试，测试你的能力到底如何。</p><p>而成功的孩子们的想法恰恰相反：所有的事情都需要努力，这个世界充满了各种有趣的挑战，这些挑战可以帮助你学习成长。（德威克称其为“成长心态”。）这就是为什么这些难题让他们感到如此激动 - 简单题没有任何挑战，你无法从中学到任何东西。但那些真的很难的题目呢？它们令人着迷——一个新的技能，一个新的征服问题。在后来的实验中，孩子们甚至要求把难题带回家，以便他们可以再花时间思考。<sup class="footnote-ref"><a href="#fn5" id="fnref5">[5]</a></sup></p><p>一个七年级的学生向德威克解释了一下：“我认为智力是你必须付出努力才能得到的……它并不是天生的……大多数孩子，如果他们不确定答案是什么，就不会举手。但是我通常要做的是举手，因为如果我错了，那么我的错误将得到纠正。或者我会举手说…‘这一点我不太明白。你能帮帮我吗？'这样做，我就是在提高自己的智力。”<sup class="footnote-ref"><a href="#fn6"id="fnref6">[6]</a></sup></p><p>在拥有固定心态的人看来，成功来自于证明自己有多棒。努力是一件坏事 - 如果您必须加倍努力、问问题，显然你不是很聪明。当您发现可以有些事你可以做得很好时，您就想一遍一遍地做，以表明你有多棒。</p><p>对拥有成长心态的人来说，成功来自于成长。努力就是一切，努力你才会成长。当您擅长某件事时，就将其放在一边，寻找更难的事情做，以便可以不断成长。</p><p>固定心态的人如果自己不犯错就会觉得自己很棒，而发展心态的人在长时间努力解决一个问题、最终把问题解决了才会觉得自己很棒。事情不如意的时候，固定心态的人会怨天尤人；而成长心态的人，会看看自己可以做出什么改变。固定心态的人害怕尝试——因为如果失败，那就意味着它们是失败的。成长心态的人害怕自己不去不尝试。</p><p>随着德威克继续她的研究，她一直在各种地方发现这种差异。谈恋爱的时候，有成长心态的人会寻找可以促使他们变得更好的伙伴，而固定心态的人只是想找一个能将他们置于神龛上的人（一遇到问题时便陷入可怕的战斗）。成长心态的的 CEO 一直在寻找新产品和改进方法，而固定心态的人会砍掉研究经费，靠着过去的成功吃老本。即使在体育运动中，成长心态的运动员会通过不断的练习变得越来越好，而固定心态的运动员则将他们的萎缩技能归咎于周围的每个人。</p><p>但是德威克将成长心态应用到心态这个问题本身，发现人的思维方式本身也是可以改变的。即使是很小的改变（比如例如告诉学生他们做得很好，是因为他们努力，而不是因为他们很聪明），也会产生巨大的影响。通过更多的工作，她可以将完全固定心态的人转变为热衷于成长心态的人。</p><p>她自己变了，从一个总是寻找借口来证明自己与众不同的狂热固定心态者，转变成了不断寻找新的挑战的成长心态者。这个过程很难：“由于我承担了更多的风险，所以我回顾一天的时候，看到自己犯的错遇到的各种挫折。觉得自己太惨了。[你感觉自己一无是处] …你想马上冲出去，赚一大笔钱。”但是她压抑住了这种冲动——成为了一名出色的心理学家。<sup class="footnote-ref"><a href="#fn7" id="fnref7">[7]</a></sup></p><p>变得更好的第一步是相信自己会变得更好。德威克（Dweck）在她《心态》（Mindset）一书中解释了如何与自己的固定心态对话。固定心态说：“如果失败了怎么办？你会变得一无是处。”成长心态回答：“大多数成功人士在此过程中都会失败。”<sup class="footnote-ref"><a href="#fn8" id="fnref8">[8]</a></sup></p><p>当我第一次看到这里时，我心想：很好，但是这些我都做过了。我也坚定地认为智力可以改变，天赋可以通过努力学习获得。确实，我敢说我已经是病态的成长心态者。但是，即使这样，我还是会注意到，在有些事情上我还是有固定的心态。</p><p>比如，我以前以为我性格内向。每个人都告诉我，你要么是一个外向的人，要么是一个内向的人。从很小的时候起，我就很害羞，是个书呆子，所以一切都很明显：我是一个性格内向的人。</p><p>但是随着我的成长，我发现故事还远没有结束。我慢慢开始擅长和人对话，或者开玩笑逗人开心了。我喜欢在聚会上讲故事，或在房间里转来转去对别人说“嗨”。我从中着急！当然，我仍然不是我认识的人里面最喜欢聚会的人，但 <strong> 我已经不再认为我们每个人可以简单地分为内向和外向。</strong></p><p>成长心态已经成为我和我伴侣的一个安全词。每当我们觉得对方因为“我不擅长”而变得保守或拒绝尝试某件事时，我们就会说“成长心态！”并 <strong> 尝试将问题视为成长的机会，而不是对我们的能力测试。然后，它就不再令人恐惧了，它只不过是另一个需要处理的项目而已。</strong></p><p>就像生活本身一样。</p><hr class="footnotes-sep"><section class="footnotes"><ol class="footnotes-list"><li id="fn1" class="footnote-item"><p>编程天才和信息活动家，2013 年 1 月 11 日，在自己的纽约公寓中上吊自杀身亡。生平事迹被拍成电影 <a href="https://movie.douban.com/subject/25785114/" target="_blank" rel="noopener"> 互联网之子</a>。 <a href="#fnref1" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn2" class="footnote-item"><p>Carol I. Diener and Carol S. Dweck, “An Analysis of Learned Helplessness: Continuous Changes in Performance, Strategy, and Achievement Cognitions Following Failure,” Journal of Personality and Social Psychology, 36:5 (May 1978), 451—462. ↩ <a href="#fnref2" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn3" class="footnote-item"><p>Carol Dweck, Mindset: The New Psychology of Success (2007), 3. ↩ <a href="#fnref3" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn4" class="footnote-item"><p>Carol S. Dweck and Ellen L. Leggett, “A Social-Cognitive Approach to Motivation and Personality,” Psychological Review, 95:2 (1988), 256—273. ↩ <a href="#fnref4" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn5" class="footnote-item"><p>Claudia M. Mueller and Carol Dweck, “Praise for Intelligence Can Undermine Children’s Motivation and Performance,” Journal of Personality and Social Psychology, 75:1 (July 1998), 33–52. ↩ <a href="#fnref5" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn6" class="footnote-item"><p>Mindset, 17. ↩ <a href="#fnref6" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn7" class="footnote-item"><p>Mindset, 225. ↩ <a href="#fnref7" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn8" class="footnote-item"><p>Carol Dweck, “How can you change from a fixed mindset to a growth mindset?,” <a href="http://mindsetonline.com" target="_blank" rel="noopener">mindsetonline.com</a> (visited 2012-08-18). ↩ <a href="#fnref8" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li></ol></section>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;作者： 亚伦·施瓦茨&lt;sup class=&quot;footnote-ref&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn1&quot; id=&quot;fnref1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;译者： 韩大力&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;原文网址： &lt;a href=&quot;
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Raw Nerve" scheme="http://xiangji.ml/categories/Raw-Nerve/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>退后一步 (1/7)</title>
    <link href="http://xiangji.ml/xj001/"/>
    <id>http://xiangji.ml/xj001/</id>
    <published>2020-04-23T01:04:36.000Z</published>
    <updated>2020-04-23T01:10:22.433Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><ul><li>作者： 亚伦·施瓦茨<sup class="footnote-ref"><a href="#fn1" id="fnref1">[1]</a></sup></li><li>译者： 韩大力</li><li>原文网址： <a href="http://www.aaronsw.com/weblog/rawnerve" target="_blank" rel="noopener">http://www.aaronsw.com/weblog/rawnerve</a></li></ul></blockquote><blockquote><p>此文是原作者系列文章《痛处》（<em>Raw Nerve</em>）的第一篇。</p></blockquote><p>在我生命中的大部分时间里，我把工作当成是做出好的选择。我是决策者，要从生活给出的选项中做出最好的选择。我是和这个朋友玩，还是和那个朋友玩；去这个学校，还是去那个学校；选这个工作，还是选那个。</p><p>即使是遇到问题，我也是这么处理的。如果有人惹恼了我，我会选择避开他们。如果有什么事情一直烦我，我会让自己不再去想它。我把我大部分的注意力放在眼前的事情上。</p><p>但是最近，我开始感受到退后一步、统观全局的好处。<strong>我不再只是做出最好的选择，而是尝试着创造新的选项。我不再一味地回避那些让我烦恼的东西，我开始制定计划来解决它们。</strong></p><p>这给了我一种奇怪的感觉。我感觉自己开始掌控自己的生活，可以更好地解决自己的问题了。我感觉自己在规划自己的命运，而不只是随波逐流。这种感觉很难形容，但我感觉我变强了——不是生理上的强壮，而是心理上的强大。这种感觉很棒。我觉得自己作为一个人正在成长。</p><p>然后我开始想，还有什么改变能让我如此成长吗？ 我知道，过去我一直在问自己是否可以在生活中变得更好。毕竟，在我的日常工作中，我一直在寻找学习和成长的方法 - 阅读这个领域最新的书籍和文章，与其他从事类似工作的人交谈，听他们说他们的成功经验。为什么在生活这件事上不可以这样做呢？</p><p>事实证明，这出乎意料地难。人生从来没有指导手册，父母给的建议也是杂乱无章。电视和报纸上只有狭隘的各种《快速指南》，我也从来没在学校看到这类的课程。当然，也有一些自我提升的书籍和课程，但它们似乎太过功利：这些课程很少关注如何真正解决难题，而更多是为了激发你的活力，让你站起来加油干！也的确有一些关于美好生活的道理，但它们在另一个方向走太远了，只有很少的东西可以让人加以学习实践。</p><p>各种博客文章也是千奇百怪。有些是关于生活技巧的，其中充满了小工具和小玩意，造成的问题似乎都比解决的问题多。还有那些反拖延的博客，那些作者顿悟不断，但是总结起来也无非就是不要分心，搞定事情。还有一些骗子告诉你，只要听从他们的独家建议，你最疯狂的梦想都能实现。</p><p>因为没有明确的地方可以去，我也只是在各种各样奇怪的地方，找到了各种琐碎的信息，比如心理学实验、商业书籍、哲学书籍、自我提升类的书籍、数学书、还有我的朋友。由于没有相关的社群，所以很难和别人讨论（努力说服别人，让他们喜欢上你感兴趣的东西，这太傻了）。</p><p>所以我想我就开始把我的想法写在这里，看看有没有人感兴趣。或许这些东西会发展成什么，但即使没有，至少我也能理清自己的思路，运气好还能得到一些继续阅读的建议。</p><p>我写的这些东西我也没有一个名字，我甚至也不太清楚它是什么。希望随着我的练习，它会变得越来越清晰。但与此同时，在你的生活中，有什么帮助到了你的思考、决定和工作？ 无论是什么小物件、小技巧、书或者人，希望你们在评论中留下你觉得对你最有帮助的东西。</p><hr class="footnotes-sep"><section class="footnotes"><ol class="footnotes-list"><li id="fn1" class="footnote-item"><p>编程天才和信息活动家，2013 年 1 月 11 日，在自己的纽约公寓中上吊自杀身亡。生平事迹被拍成电影 <a href="https://movie.douban.com/subject/25785114/" target="_blank" rel="noopener"> 互联网之子</a>。 <a href="#fnref1" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li></ol></section>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;作者： 亚伦·施瓦茨&lt;sup class=&quot;footnote-ref&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn1&quot; id=&quot;fnref1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;译者： 韩大力&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;原文网址： &lt;a href=&quot;
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Raw Nerve" scheme="http://xiangji.ml/categories/Raw-Nerve/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
