<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>孤月譯館</title>
    <link>https://xiangji.ml/</link>
    <description>Recent content on 孤月譯館</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Dec 2020 13:34:34 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xiangji.ml/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>婚礼综合症</title>
      <link>https://xiangji.ml/post/wedding/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 13:34:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xiangji.ml/post/wedding/</guid>
      <description>作者：Seth / 翻译：PranKhan 土嗨英语
经营一家企业比创办一家企业重要得多。选择下一份工作并为之准备，比得到那份工作重要得多。当总统比竞选总统重要得多。过日子比办婚礼重要得多。
人们很容易过度关注产品发布会、面试和下一件事上。它们都很吸引注意力，但过度关注只会是一种浪费。
我们的文化总会关注各种转变，但转变会分散我们的注意力。
放长远看，婚礼请柬上的内容并没有那么重要。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何独立思考</title>
      <link>https://xiangji.ml/post/think/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 08:52:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xiangji.ml/post/think/</guid>
      <description>作者：Paul Graham
译者：PranKhan（Twitter: @dearmaxi，公众号：土嗨英语）
原文地址：http://paulgraham.com/ace.html
 有些工作，如果你的思维方式和别人一样，那你就做不好。比如，要成为一个成功的科学家，仅仅是正确是远远不够的。你的想法必须既正确又新颖。你发论文不能说别人已经知道的事情。你需要说一些别人还没有意识到的事情。
对投资者来说也是如此。对于一个公开市场的投资者来说，仅仅准确预测一家公司的表现是不够的。如果其他很多人做出同样的预测，那股价早就已经反映出来了，赚钱的机会早就没了。唯一有价值的见解是大多数其他投资者永远不会跟你分享的那些。
在创业者身上也能看到这种模式。如果你创业所做的事情所有人都觉得不错，这不是什么好事，因为这说明大概率已经有其他公司在做了。你必须做一些在大多数人看来不是什么好主意、但你心里知道它是个好主意的事情——比如为只有几千名业余爱好者使用的微型计算机编写软件，或者创建一个网站让陌生人可以租用气垫床、借宿在陌生人的家里。
写文章也是一样。写篇文章给人讲一些他们已经知道的事，这很无聊。你得告诉他们一些新的东西。
不过这种模式也不是什么工作都符合。其实，大部分工作都不符合这个模式。因为对于大部分工作（比如计算机管理员）来说，你做好前一半就够了。你只要做到正确就够了。你的工作并不需要其他人是错的（跟别人不一样）。
大多数工作中都有创新的小小空间。但在现实中，需要你必须独立思考的工作，和不需要你这样的工作，二者之间有着天壤之别。
我多希望我小的时候有人告诉我这种区别，因为在我们决定自己想做什么样的工作的时候，知道这个区别至关重要。你想做那种工作吗？那种只有通过与众不同的思维才能获得成功的工作？我想你会不假思索地回答这个问题。我就是这样。
独立思考似乎是先天的，而不是后天培养的。意思就是只要你选择了错误的工作，你就会不快乐。如果你天生具有独立思考的能力，那么当个中层管理者就会让你感到沮丧。而如果你天生思想保守，却试图做原创研究，那就好比让你逆风开帆船。
不过，有一个难点是，人们通常不知道自己处在&amp;quot;传统思维到独立思考&amp;quot;这个光谱的哪个位置。传统思维的人不愿意承认自己思维传统。而且，在种种情形中，他们自我感觉确实是自己在独立地作出所有决定。只不过他们的决定凑巧和其他人的一样罢了。与此同时，独立思考的人通常不会意识到自己的思想和别人有什么不同。至少在他们公开表达自己的观点之前是这样的。1
等到成年的时候，大多数人都会大概知道自己有多聪明（狭窄意义上的聪明，即做考试题的能力）。因为大家都经常参加考试，然后会根据考试成绩排名。但学校通常会忽略学生的独立思考能力（如果打压不算忽略的话，需要排除掉这一部分）。所以我们不会收到关于我们独立思考能力如何的反馈。
在工作中，甚至可能会出现 DK 效应（Dunning-Kruger）这样的现象: 即思想最传统的人相信自己有独立思考的能力，而真正独立思考的人则担心自己可能没有足够的独立思考能力。
你可以提升自己的独立思考能力吗？我觉得可以。这种品质很大程度上可能是与生俱来的，但有办法可以放大它，或者至少不压抑它。
最有效的技巧之一是大多数书呆子下意识使用的一种技巧: 很简单，不要想这个想法是不是传统的。 如果你不知道有什么规矩，那你就很难成为一个循规蹈矩的人。不过，这些人可能已经具有独立的思想了。一个传统思维的人可能会因为不知道别人的想法而感到焦虑，并且会花力气努力去了解别人的想法。
你周围的人很重要。如果你周围都是思维传统的人，你可以表达的想法就会受到限制，久而久之，它也会限制你会拥有什么样的想法。。但是如果你周围都是有独立思想的人，你就会有相反的经历: 听到别人说出一些出乎你意料的事情，会鼓励你去独立思考，并且想得更多。
**因为思想独立的人被思想传统的人包围会不舒服，所以他们一有机会就会选择独处。**高中的时候，是因为他们还没有机会。而且，高中往往是一个内向的小世界，高中生都缺乏自信，这两个因素放大了从众的力量。所以高中，对独立思考的人来说，通常都是一段难挨的时光。但即使是这样，这也有一些好处: 它让你知道你应该避免什么。如果以后你发现自己所处的环境&amp;quot;就像是在高中&amp;rdquo;，你就知道自己该转身离开了。2
另一个将独立思考者和传统思维者混在一起的地方，就是成功的创业公司。公司的创始人和早期的员工几乎总都是独立思考的人，否则这个创业公司就不会成功。但是传统思维的人远远多于独立思考的人，所以随着公司的发展，独立思考的原始精神不可避免地被稀释了。这导致了各种各样的问题，其中一个最明显的问题是，这个公司开始变烂了。最奇怪的是，公司创始人发现自己能够更自由地与其他公司的创始人交谈，而和自己公司的员工却聊不来。3
值得宽慰的是，你不必把所有的时间都花在独立思考的人身上。有一两个可以经常交谈的朋友就足够了。一旦你找到了这样的朋友，他们通常会和你一样渴望交谈; 他们也需要你。尽管大学在教育方面不再像以前那样垄断，但好大学仍然是结交有独立思想的人的绝佳地方。大多数学生仍然思想保守，但是你至少会发现一些独立思考的人，而不是像高中几乎没有。
当然，还有一种方法也奏效：除了培养一小群有独立思想的朋友，**尽可能多地结识不同类型的人。**如果你有几个其他的群体，就会降低你周围的人对你的影响。而且，如果你是好几个小圈子的成员，你还可以把一个圈子的观点&amp;quot;进口&amp;quot;到另一个圈子。
但是这里的不同，指的不是人口统计学上的不同。这个技巧要奏效，那这些人必须是思维方式各不相同的人。所以，尽管说去其他国家旅游是个不错的主意，但是你自己附近也能找到思维方式不同的人。当我遇到一个对一些不寻常的事情很了解的人(这就包括了几乎所有人，如果你挖掘得足够深入的话) ，我会尝试去了解他们知道而其他人不知道的事情。这里几乎总是有惊喜。这是和陌生人聊天的一个好办法，但我这样做并不只是为了聊天。我是真的想了解。
你可以通过读历史书，扩大你的&amp;quot;圈子&amp;rdquo;，他们会对你产生超越时空的影响。 当我读历史的时候，我并不只是为了了解发生了什么，我会站在古人的角度去思考。当时这些事情在他们看来是什么样的？这样做很难，但这样的努力是值得的。原因就如同为了通过三角测量法确定一个目标的位置，你走那么长的路是值得的。
你也可以采取更明确的措施，来防止自己不自觉地接受传统的观点。最普遍的做法就是培养一种怀疑的态度。当你听到别人说什么的时候，停下来问问自己“这是真的吗? ”记住不要大声说出来。我并不是说让你把自证的责任强加给每一个和你谈话的人，而是建议你自己承担起评估他们所说的话的责任。
把它当作一个谜题。你知道一些你接受的一些想法后来会被证明是错误的。看看你能不能猜出是哪个。我们的终极目标不是找到你被听到的事情中的缺陷，而是找到那些被破碎的想法所掩盖的真正的新想法。因此，这个游戏应该是一个兴味盎然的新奇探索之旅，而不是枯燥乏味的信息核查流程。当你开始问“这是真的吗?”的时候，你就会惊讶地发现，让你不假思索地回答&amp;quot;是&amp;quot;的机会凤毛麟角。但凡有点儿想象力，你就会有太多条线索可以探索。
更笼统地说，你的目标应该是不要让任何东西不经过思考进入你的大脑，进入你大脑的不应该全都是一些表达观点的陈述句。对你的影响最大的往往是那些你觉得不言而喻的东西。你是怎么注意到这些的？退后一步，看看别人如何接受这些观点。
让你退得足够远，你就会发现观点在人群中的传播，就像是水波在水面上的传播一样。这一点表现最明显的就是流行服饰：你先注意到一些人穿了某种衣服，然后穿这种衣服的人越来越多，知道你周围一半的人都穿上了同一种衣服。你可以不太在意自己的穿着打扮，但是知识界也有&amp;quot;流行服饰&amp;rdquo;，你肯定不想追随这些风尚。不仅仅是因为你想要掌控自己的思想，而是因为不流行的观点通常更容易带你发现一些有趣的地方。寻找未被发现的想法的最佳地点，就是没有人在寻找的地方。4
再深入一些，我们需要看看独立思考的内部结构——也就是，看看我们需要锻炼的&amp;quot;独立思考&amp;quot;的肌肉到底是哪些。在我看来，它有三个组成部分: 对真理的挑剔，拒绝被告知该怎么思考，以及好奇心。
对真理的挑剔不仅仅意味着不相信虚假的东西。它还包括仔细调节自己相信某件事情的程度。对于大多数人来说，相信的程度往往未经审视就走向了极端: 不太可能的变成了完全不可能，很可能的变成了确定无疑的。5
对于独立思考的人来说，这样的草率是不可原谅的。独立思考的人不介意把所有的观点都放在自己的大脑里，包括高度推测的假说到(显而易见的)冗辞赘述；但在自己关心的主题上，所有的东西都必须打上一个经过仔细考虑的标签：可信度的标签。6
因此，独立思想的人对各种意识形态感到恐惧。因为各种意识形态都要求一个人立刻接受一整套的信条，还要把这些全部当成自己的信仰。对于独立思考者来说，这令人反感，就好比让一个对食物很挑剔的人咬一口装满各种不明食材的潜水艇三明治一样。
如果没有这种对真理的挑剔，你就不可能有真正的独立思考能力。仅仅拒绝别人告诉你该怎么思考是不够的。这些人拒绝传统的观点，然后用一些奇思妙想的阴谋论取而代之。而且，因为这些阴谋论通常都是专门炮制出来蛊惑他们的，所以他们的独立思考能力甚至都不如普通人，因为他们的主子比那些传统的观点更加苛刻。7
你能提高你对真理的挑剔程度吗？我觉得可以。根据我的经验，仅仅是思考一些你过于挑剔的东西就可以。这样看来，它就是&amp;quot;只要想想就能拥有&amp;quot;的罕见美德之一。同样，如果对真理的挑剔是一种美德，那我们就应该从小培养孩子这样的能力。我确实从我父亲那里受到了很大的影响。8
独立思考的第二个组成部分，拒绝被告知应该如何思考，是三者中最明显的。但即使是这样也经常被误解。人们所犯的最大错误就是认为它仅仅是一种不好的品质。我们使用的语言强化了这种观点。
你办事不合规矩。
你不在乎别人怎么想。但这并不会让你对这种语言免疫。对于思想最独立的人来说，拒绝被告知自己应该想什么是一种积极的力量。这不单单是一种怀疑主义，而是乐于推翻那些传统的智慧，越反直觉越好。
一些最新奇的想法在当时看起来几乎像是恶作剧。想想，你对一个新奇想法的反应经常是大笑。我不认为这是因为新奇的想法本身很有趣，而是因为新奇和幽默都有一种共同的、令人惊奇的东西。尽管两者并不完全相同，但两者之间的关系足够密切，以至于在幽默感和独立思考之间存在着一定的关联——就像缺乏幽默感和思想保守之间存在着一定的关联一样。9
拒绝被告知应该想什么的能力，在我看来，是无法显著提高的。这似乎是独立思考的三个组成部分中依赖天赋的一个; 那些在成年时拥有独立思考能力的人，在儿童时期通常就会表现出非常明显的独立思考能力。但是，如果我们不能增强这种能力，至少我们可以做好防御：多和有独立思考能力的人相处。
独立思考的第三个组成部分，好奇心，可能是最有趣的。新奇的想法来自哪里？如果要简短地回答这个问题，答案就是“来自好奇心”。这是人们在拥有独立思维之前通常的感觉：好奇。
根据我的经验，独立思考能力和好奇心可以完美地相互预测。我认识的每一个有独立思想的人都有很强的好奇心，我认识的每一个传统思维的人都没有。奇怪的是，除了孩子。所有的小孩都有好奇心。也许原因在于，即使是思维传统的人，一开始也必须保持好奇心，才能了解传统思维是什么。而有独立思想的人则是充满好奇心的吃货，即使吃饱了也还是在不停地吃。10
独立思考的三个组成部分协同工作: 对真相的挑剔和拒绝被告知应该想什么，这两个动作会在你的大脑中留下空间，然后好奇心会找到新的想法来填补这个空间。
有趣的是，这三个部分可以以类似肌肉的方式相互替代。如果你对真理足够挑剔，你根本不需要抵制别人告诉你该思考什么，因为挑剔本身就会在你的知识中造成足够的空白。两者中的任意一个都可以弥补好奇心的缺失，如果你在大脑中创造了足够大的空间，这样的知识真空让你产生不适，继而提升你的好奇心。反之亦然：如果你好奇心足够强，你根本不需要在你的大脑中腾出空间，因为你发现的新想法会自然而然地把你旧有的传统想法挤出去。
因为独立思考能力的几个组成部分是可以互相替代的，你的三种能力可能各不相同，但最终的结果可能是相同的。所以独立思考并不是只有一个单一的模型。一些有独立思想的人公开地挑战一切，而另一些人则只是默默地好奇。他们最终都会成为独立思考团体的一员。
那么有办法培养好奇心吗？首先，你要避免压抑你的好奇心。你目前正在做的工作有多少能激发你的好奇心？如果答案是&amp;quot;不多&amp;rdquo;，也许你应该做些改变。
主动培养好奇心中最重要的一步是，找到能激发你好奇心的话题。对所有事情都感兴趣的成年人少之又少，而且成年人也很少能够自由选择自己感兴趣的话题。所以都靠你自己去寻找了。如果有必要的话，也可以自己发明一个话题。
另一个增加你好奇心的方法是通过调查你感兴趣的事情来使自己沉迷。在这方面，好奇号不像其他大多数的欲望: 沉迷往往会增加而不是满足它。一个问题会启发另一个问题。
比起其他两个组成部分，好奇心似乎更加个性化。也就是说，有其他两个特质的人通常都差不多，都是拥有好奇心的人，好奇的通常是完全不一样的东西。所以，也许好奇心可以做我们的指南针。也许，如果你的目标是发现新奇的想法，你的座右铭不应该是“做你喜欢的事情” ，而应该是“做你好奇的事情”。
感谢 Trevor Blackwell, Paul Buchheit, Patrick Collison, Jessica Livingston, Robert Morris, Harj Taggar, Peter Thiel 阅读本文草稿。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>成为亿万富翁</title>
      <link>https://xiangji.ml/post/ace/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 16:21:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xiangji.ml/post/ace/</guid>
      <description>作者：Paul Graham
译者：PranKhan（Twitter: @dearmaxi，公众号：土嗨英语）
原文地址：http://paulgraham.com/ace.html
 决定下一篇文章该写些什么的时候，我惊讶地发现，之前计划写的两篇文章其实是一样的。
第一篇文章，是关于如何在 Y Combinator 的面试中取得脱颖而出。关于这个话题已经有太多的无稽之谈，多年来我一直想写些东西告诉创始人真相。
第二篇，是关于政客们的一个说法：成为亿万富翁的唯一途径就是剥削别人，我想讲讲为什么这个说法是错误的。
继续读下去，你会同时学到这两个知识。
我知道政客们的说法是错的，因为我的工作就是预测哪些人会成为亿万富翁。要谈这个问题的话，我想我比谁都够格。如果成为亿万富翁的关键是剥削别人的话，那么我作为一个专业的亿万富翁发掘者，肯定会意识到这一点，然后专门寻找这样的人，就像球探在市场上寻找优秀的球员那样。
但是 YC 投资创业者完全不看那个所谓的“剥削别人的能力”。事实上，YC 所找的东西恰恰与之相反。我来跟你们说说应该如何说服 YC 投资你，在这个过程中，你就会知道 YC 会找什么样的人，然后你自己决定。
简而言之，YC 所寻找的就是理解一群用户、并能做出这群用户想要的东西的创业者。这一点非常重要，YC 的信条就是“做出人们想要的东西。”
在某种程度上，一个大公司可以强迫顾客购买不合适自己的产品，但是初创公司没有这个能力。创业公司必须为了生存而努力，而他们要做的就是真真正正地取悦用户；做不到这一点，它就永远无法起飞。
这一点，无论对你这个创业者来说，还是对那些要决定是否投资你的 YC 合伙人来说，都很难。在市场经济中，用户想要的东西，早就有人生产出来了，很难轮得到你。这也是市场经济的伟大之处。如果其他人都知道用户的这个需求，并且能够满足它，那他们肯定早就行动了，轮不到你们这些初创公司。
这就意味着在 YC 面试中，你要谈的必须是关于一些新的东西: 要么是一种新的需求，要么是一种新的满足需求的方式。新还不够，而且还得是不确定的。如果这种需求的的确确存在，而且你能够满足它，那么这种确定性就会反映在你巨大且快速增长的营收数字上，那你怎么还会需要种子轮的投资呢？
因此，YC 合伙人必须同时弄清楚两个问题，一个是弄清楚你是否发现了真正的需求，还有一个是你做的东西到底能不能满足这个需求。他们就是专业的预言家，至少他们工作中这一部分就是这样。为了变得专业，他们学会了 1001 种方法，我不会给你一一讲解这 1001 种方法，但我很高兴给你说说其中最重要的几个，因为这些都是&amp;quot;假冒&amp;quot;不来的；唯一能&amp;quot;作弊&amp;quot;的方法就是，做那些你作为一个公司创始人本就该做的那些事。
通常情况下，YC 合伙人首先要弄清楚的是，你做的东西是否会成为很多人想要的东西。一开始不一定要很多人。产品和市场都会进化，并且会相互影响。但是假以时日，它最终必须有一个巨大的市场。 YC 合伙人想要弄清楚的问题其实就是: 到底有没有一条路通向那个（属于你们所做的东西的）巨大的市场？1
有时候，这个巨大的市场很明显就在那里。
如果 Boom 成功做出一条航线，那国际航空公司肯定会买。但通常问题的答案并没有这么明显。通常通往巨大市场的必经之路，是培育、发展一个小市场。这一点十分重要，我们就把这些虽然小但可成长的市场称为“毛毛虫市场”吧。
1976 年苹果公司的市场就是“毛毛虫市场”的绝佳例子。在 1976 年，没有多少人想要拥有自己的电脑。但慢慢地，越来越多的人开始有了这个需求，到今天，这个星球上每个 10 岁大的小孩子都想要自己的“电脑”（只不过我们现在称之为“手机”）。
公司创始人的完美组合是，一些创始人“活在未来”，这些人永远在时代的前沿，引领着某种变革；还有一些创始人可以自己做出自己想要的东西。大多数超级成功的创业公司的创始人都是这种组合。史蒂夫·沃兹尼亚克想要一台电脑。马克·扎克伯格想和他的大学朋友在网上交流。拉里和谢尔盖想在网上搜索东西。这些创始人都在创造他们自己和自己的同辈想要的东西，而与此同时他们也在引领变革，意思就是越来越多的人也会想要这些创始人想要的东西。
不过虽然说最理想的毛毛虫市场是你自己和同辈，也不是说只有这种。毛毛虫市场也可能是区域性的。你做的东西一开始服务某一区域的人，然后扩张到其他区域，等等。
初始市场的关键特征是它必须存在。这一点好像不言自明，但大多数创业想法里面最大的缺陷其实就是不符合这一点。必须得有一些人想要你现在做的东西，而且还得是特别急迫地想要，即便有 bug 以及种种问题，即便你只是个他们从来没听说过的小公司，他们也想要用你们做的东西。这些人不一定要有很多，但一定要有一些。只要你有一些用户，就可以通过一些简单的方法可以获得更多的用户：建立他们想要的新功能，寻找更多像他们一样的人，让他们把你推荐给他们的朋友，等等。但这些方法全都需要最初的一群种子用户。
所以，这是 YC 合伙人在 YC 面试的时候几乎肯定会深入研究的一件事。你们的第一批用户是谁？你怎么知道他们想要这个？如果让我仅仅根据一个简单的问题来决定是否投资创业公司，我要问的问题就是: “你怎么知道人们想要这个? ”
对于这个问题，最有说服力的答案是“因为我们想要，我们的朋友也想要。”如果你已经制作了一个原型，即使它非常粗糙，你的朋友们也在使用它，并且通过口口相传的方式传播开来，那就更好了。如果你可以这么说，而且你没有撒谎，那么合伙人对你的态度，就会从否定转变为肯定。也就是说，如果你没有其他大的缺陷它，他就会投资你了。
然而，这是一个很难达到的标准。Airbnb 并不满足这个要求。他们只符合前半部分。他们做出了自己想要的东西。但它并没有扩张和增长。所以，如果你没有达到这个黄金标准，不要感到难过。如果 Airbnb 都没有达到这个标准，那这个标准一定是太高了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://xiangji.ml/post/about/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 15:21:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xiangji.ml/post/about/</guid>
      <description>取「孤月印萬川」中「孤月」二字爲名。世間之月唯一，然其映於萬川之影或明或暗，或圓或缺，並無定數。文之譯亦如是。文之爲諸人所用者，亦如是也。
 Twitter: @dearmaxi 公众号/知乎：土嗨英语（PrankEnglish）   受不了 GitHub 糟糕的 markdown 脚注渲染，用 hugo 搭建了这个简单的网站，用来放一些翻译的文章。使用的主题是 schollz 制作的 onetwothree。很棒的主题，感谢。
——于 2020 年 12 月 15 日。
本站所有文章版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名（创意共享3.0许可证）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拥抱痛苦</title>
      <link>https://xiangji.ml/post/pain/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 18:54:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xiangji.ml/post/pain/</guid>
      <description>作者：亚伦·施瓦茨
译者：PranKhan 土嗨英语
原文网址： http://www.aaronsw.com/weblog/rawnerve
 你刚开始锻炼时肌肉会酸痛。没有伸手摸火炉那么痛，但也痛到足以让你为了避免痛苦而放弃锻炼。可如果你继续坚持锻炼……好吧，即使你保持训练，痛苦也只会增加不会减少。当你全身心投入时，你常常感到疲惫和酸痛，而且第二天早上它只会变得更糟。
如果锻炼只会带来痛苦,你可能永远都不会锻炼。肌肉酸痛并不好玩。可我们仍然去锻炼,因为我们知道,放长远看,一时的疼痛会使我们慢慢变得更加强壮。下次我们跑更远、举更多铁之后才会肌肉酸痛。
了解这一点会使我们的世界全然不同。事实上,当我们将痛苦看作快乐后，我们就会找到督促自己前进的动力,还能通过与痛苦斗争使得让自己变得更强。感受肌肉的燃烧吧！你会明白在第二天早上混身酸痛地起床是一种享受，因为你清楚知道，这是你变强壮的征兆。
很少有人意识到——心理痛苦和肉体上的痛苦以相同的方式影响着我们。大多数人对待心理上的痛苦就像对待烫手的火炉——如果他们想到一些使他们恐惧或是让他们压力很大的事情,他们很快就会停止思考并改变话题。
问题在于，最痛苦的话题往往也是对我们来说最至关重要的问题:它们是我们最想做的项目,最在意的关系,最能影响自己未来的选择,也是我们冒得最大风险。我们害怕它们,因为我们知道代价太高了。可我们如果不去思考它们,我们就永远无法做成任何事情。
Ray Dalio 写道:
 “要进化，就必须超越自我极限，这是自然规律。变强这个过程是痛苦的——它意味着你要举更重的杠铃,去正面苦难,或以其他任何的方式。大自然给予了我们一个信号装置，只要我们接近、或者超越自己的极限的时候，就会感受到痛苦。同时，大自然还规定，要想变得更强你就必须超越自己的极限。
  获得力量的过程就是身体和心灵突破极限的痛苦过程。换句话说,痛苦和变强是因为我们触碰到了自己的极限。当我们感受到痛苦时，我们就到了做决定的关键时刻。”
 是的，它真的很痛苦,然而关键的是要转变你的思维。你要意识到痛苦并不是可怕的事物，可怕到需要拖沓和躲避，相反，它是你更强的信号——是应当被品味和享受的。痛苦会让你变得更好。
不久,当你开始注意到是什么导致你精神上的痛苦,你会感到兴奋,而不是害怕。“哇,又一个让我变强的机会。” 你会主动找到让你害怕的东西然后对抗他们,因为这是一个用来奖励自己进步的极为简单的方法。Ray Dalio 建议将每一个问题看成埋有美丽宝石的矿藏。如果你通过与痛苦作战最终解决这个难题,你就可以打开它并获得奖励。
诀窍如下: 当你感到心理上的痛苦来临,不要后退——逆难而上。拥抱痛苦。
在敏捷软件开发中有这么一句话：如果这件事很痛苦，那就更要多做几次。
举个例子，想象一下 Jane 和 Joan 在一起开发软件。她们都有代码的副本；当 Joan 在添加新功能的同时，Jane 的工作是将错误提醒信息改得更人性。她们一直忙于各自的工作直到结束。现在她们面临同一个问题：如何将她们对于软件的不同的变动合并。
也许你也遇到过同样的问题，不管是关于代码还是文本文件，你给两个朋友发送了同一份报告的草稿，他们提出了不同的修改意见，于是你必须将他们的建议综合到新文档中。这实在是太麻烦了——而且如果是关于软件那就会更加麻烦。于是人们便不去想它。Jane 想着“嘿，让我在合并之前把感谢信息做的更友好一点吧”，而 Joan 也在想“嘿，让我在合并之前再加一个功能吧”。
她们便一直推迟完稿，并且每次她们做这项任务，都会觉得更痛苦。但最终她们还是不得不去做。然而那时候，融合就会变得非常麻烦，于是她们不得不努力工作很久，仅仅是为了将已经完成的代码凑在一起。这过程既费力又痛苦——并且 Joan 和 Jane 只会想要在下一次时将它推迟更久。
然而最为快捷的方法是从反面来做：合并很痛苦，那我们就应该经常合并。之前我们几周合并一次，或者几个月一次，那我们接下来就一天一次，或者几个小时一次。即使 Jane 和 Joan 还未完成工作，她们也会记录她们都做了什么（也许有些特殊的代码在工作还没完成时是无法运行的）。这样她们以后就不用再落入合并的地狱了。这些非常小的融合根本不会有多痛苦，它们如此轻易就能完成以至于你很难注意到它们。
同样的道理在整个软件开发的过程中都能体现：从测试到发布，你的天性就是拖延那些让你感到痛苦的事情，而经常做这些事情的话就会很轻松。
这并不局限于软件开发。我认为同样的道理也适用于在你因为一些奇怪的原因，要去摸滚烫的火炉一小时这种事。拖延到你别无选择，只能将手放在炉子上整整一个小时才结束，这会非常痛苦。但如果你很快地去做，用你的手指快速地触碰炉子，最终累积到一个小时，就不会这么糟糕了。再说一遍，诀窍是不要逃避痛苦。
在我听说过的所有自我提升的技巧中，这个是目前最令人惊奇的——当然也是目前最有效的。我一生大部分时间都被自己的天分所限制我知道我有优势和弱点，于是理所当然我会找个能发挥我长处的工作。如果选择去做我不擅长的工作那简直是疯了。
当然，也有一些东西我希望自己能够做好，但是它们是如此难以企及。同时，也有很多东西是我本来就可以做好的。所以为什么不继续做这些事呢？当然，我理智地认识到我可以在其他事情上做得更好，但是想想付出努力尝试而带来的痛苦，好像并不值得。
我知道不能在残酷的现实面前退缩，于是我与自己做了一场谈话，“是的，我知道：如果我在推销东西（或者随便什么事情）上做得更好，我就会变得更好。但是看看销售对我来说有多痛苦：光是想想就能让我逃跑然后藏起来！当然，如果我能做的话当然很棒，但它真的值得忍受那些痛苦吗？”
现在我认识到了这是一个似是而非的说法：不是由于这些痛苦如此糟糕才让我逃离，而是这个重要的话题触发了我爬行动物大脑的应激反应。如果不不再把它想成一个要不断逃避的恐怖话题，而是把它当成一个变得更加优秀的刺激的机会，那这也就不再是一个需要考虑成本和收益的问题了，因为两边都有收益——我既可以提升自己的销售能力，也可以享受擅长某件事的乐趣。
这样做得多了，你的整个人生观就会开始改变。这个世界不再可怕并限制着你，而是充满了刺激的冒险让你去追逐。
处理类似这种的工程浩大的事情很可怕；它太难开展了。所以从小开始往往更好。你一直在逃避考虑的是什么？它可以是任何东西——一个感情上的困难，工作上的问题，亦或是计划清单上你一直逃避做的事情。好好想想——不要管它所带来的痛苦——仅仅是回想。去想它很痛苦但如果能去完成它，你的自我感觉会很好。如果你强迫自己去思考它，痛苦就会越来越少。看吧，你在变强！
好的，休息一下。但一旦你准备好了，一定要回头处理这个问题。你要开始思考你可以付诸实施的具体行动。看看这个问题有没有你想象的那么可怕。看看真正处理这些问题的时候你感觉如何。
下一次你再这么想的时候，那种从你大脑深处传来的痛苦告诉你去逃避的时候——无视它。去拥抱痛苦。你会为自己的决定感到庆幸。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>