<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 彪記譯館</title>
    <link>https://xiangji.ml/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 彪記譯館</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Dec 2020 18:49:24 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xiangji.ml/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>聪明人怎么做笔记（全部样章 v1.0）</title>
      <link>https://xiangji.ml/post/notes/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 18:49:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xiangji.ml/post/notes/</guid>
      <description>作者：Sönke Ahrens / 翻译：PranKhan 土嗨英语
 译者注：这里翻译的是作者在其官网发布的样章的内容。由于作者是学术圈的，所以书中引用颇多，格式也十分正经。此处译文中会不做简化。公众号发布的版本中移除了所有引用信息和脚注，查看引用或脚注，请点击原文链接直接查看，或在公众号土嗨英语后台回复“notes”获得下载链接。
  无论是在纸上记笔记，还是在电脑上记笔记，都没有让当代物理或者其他科学研究变得更容易一些。所以，无论内在的流程如何，我们还是必须了解我们的大脑有多么依赖外部的知识架构。 （列维 2011, 270）
  人不书写就无法思考。（卢曼 1992, 53）
 0 序言 每个人都会写东西。特别是在校园里。学生写作业，教授写报告。非虚构作品的作者当然也写东西。以上三个人群就是这本书的三个目标人群。这里说的写东西不一定说是写论文，写文章，或者写书，而是说我们平日里那些最基本的写写划划。我们想记住一个东西的时候就会写下来，可能是一个想法，一句名言，或者一个研究结果。我们整理自己的想法、或者和别人交流观点的时候也会写东西。学生在考试的时候会写。准备考试的时候，即便是口语考试，他们首先拿起的东西也一定是纸和笔。有些东西我们写下来是怕自己会忘记，还有些是我们想记住。所有的文化知识都是从一条笔记开始的。
写作在我们的学习、研究和调查中至关重要，但我们却很少去想写作这件事。这不禁让人感到意外。即便讨论写作，我们关注的也只是那些个别的例子，比如学生时期写的期末论文，或者毕业论文那种长篇大论。乍一看这也不无道理。毕竟这些东西最让我们焦虑，也最让我们辗转反侧。正因如此，针对学生的写作指导一类的书关注的也是这些，很少有书指导我们该如何做笔记；但要知道，我们日常做的笔记才是我们写的最多的东西。
市场上的写作指导主要有两类。第一类讲格式和要求：文章风格、框架以及正确的引用格式。还有一类书关注心理方面，这些书主要是教你如何在老师或者出版社编辑拒绝延期之后，在精神不崩溃的前提下完成你的写作。不过，这两类书有一个共同点就是，它们都是从一片空白开始的：空空如也的屏幕，或者一张白纸。1 这么做，它们都忽略了一点，即，写作的主要部分其实是做笔记；忽略了这一点，会对我们所有写作的 组织 产生影响。他们好像忘记了写作的流程早在这个空白屏幕之前很久很久就已经开始了，最终把你的论述写下来，其实只是整个写作流程中最小的一步。
本书的目标就是填补这一空缺，向读者展示如何有效地把想法和发现，转化为令人信服的文章，并在这个过程中积攒起一个互相关联的笔记宝库。这些笔记不仅可以让你的写作更加容易、更加有趣，长远看，还可以帮助你在将来产生新的想法。最重要的一点：你每天的写作，都是在为你的项目添砖加瓦。
写作不是研究或者学习最后的产物，而是所有这些活动发生的媒介。 也许这就是我们很少思考这一类写作的原因。这一类的写作，是我们平日里记的笔记，是我们打的草稿。它对我们来说至关重要，就像呼吸一样，因为我们无时无刻不在呼吸，所以我们忘记了它的存在。虽然最好的呼吸技巧可能都无法对我们的写作有什么帮助，但整理好我们平日的笔记，提高我们记录事情、处理事情的技巧，可以让我们在最后面对空白屏幕或者一张白纸的时候，更加游刃有余。可能也不是这样，因为聪明地做笔记的人，再也不会面对一个空白屏幕了。
做笔记这件事一直不在我们的视线之内，还有另一个原因：那就是，即便我们笔记做得很烂，也不会有人劈头盖脸地批评我们。但没有这种早早的失败经历，我们就不知道我们需要帮助。而出版市场的规律就是，没有需求，就不会有人伸出援手。面对一个空白屏幕的恐慌，驱使学生和教师去书里寻找帮助，所以出版市场对症下药，出版了很多处理这种“马儿已经逃出马厩”情况的书。
如果我们做的笔记没有系统、没有效率或者根本就是做错了笔记，我们只有到了截止日期的最后一刻才会发现，恐慌的我们百思不得其解，为什么总会有那么一群人会早早地把文章写好？我们每次向他们讨教的时候，他们甚至还有时间喝咖啡。甚至到了这时候，我们还会为自己开脱，而这会让我们无法看到自己错在哪里，这也正是好的笔记方法和不好的笔记方法的不同之处。“有些人就那样”“写东西确实很难啊”“煎熬就是写作的一部分”，这都是一些人的借口，这些借口让很多人不再探寻到底是什么把成功和不成功的写作策略区分开来。
所以，真正的问题其实是：在我们面对那一张白纸之前几周、几个月甚至几年前我们应该做出什么改变，才能让我们进入写出好文章的最佳状态？ 那些辗转反侧写论文的人里面，很少有人是因为不知道如何正确的引用，很少有人是因为他们有心理问题没法写东西。很少有人不知道怎么给朋友发信息或发邮件。引用的规则可以查。不能每次论文延期，你都碰巧出现了心理问题。很多人不知道如何写论文，是因为一些很普通的原因，就是“一张白纸的问题”。因为这些人以为，他们写东西就是从一张白纸开始的。如果你觉得自己真没有什么东西写满那张白纸，那你确实应该恐慌。但是仅仅在大脑里有东西还不够，把那些东西写下来才是难点。这就是为什么说“写好文章的前提是聪明地做笔记”。把已经写下来的东西再改写成一篇文章，肯定要比把自己脑袋里面的东西提取出来、组合好、然后再写下来容易得多得多。
总结一下就是，论文的质量以及写论文的难易程度取决于你在决定写论文之前已经记下来的相关主题的东西。 如果真是这样的话（对这一点我坚信不疑），那成功的写作的关键之处就在准备阶段，这也就是说，大部分的写作指导书只能帮你把马厩的门关好，关门的方法合乎官方的规定，而谷仓里的马儿可能已经跑出去好几个月了。
既然这样，那也无怪乎学术界成功的最重要的标志不是人们的大脑，而是他们的日常。实际上，高智商和学术成功之间没有任何关系，只要你的智商不低于 120 。是的，一定的智商可以帮你进入学术界；如果你很难通过智商测试，那很可能你也很难解决学术问题。但是，一旦你进入了学界，超高的智商既不会让你鹤立鸡群，也不会让你免于失败。真正让你鹤立鸡群的是另外的东西：你如何用自己的自控力和自律解决你手上的问题。（Duckworth and Seligman, 2005; Tangney, Baumeister, and Boone, 2004）
你是谁不那么重要，重要的是你做了什么。做好你应该做的，做得聪明漂亮，这些毫无疑问可以让你走向成功。这一点，是个好消息，也是个坏消息。好消息是虽然我们很难改变自己的智商，但自控和自律这些事只要有点意志力谁都可以做到的。坏消息是我们现在还无法做好自控。自律和自控并不是单单靠意志力就可以做到。据目前的研究所知，2 意志力是一种有限的资源，而且它会快速流失，长远看也没有多大的可提升空间（Baumeister, Bratslavsky, Muraven, and Tice, 1998; Muraven, Tice, and Baumeister, 1998; Schmeichel, Vohs, and Baumeister, 2003; Moller, 2006）。毕竟，谁会天天鞭笞自己好好工作呢，对不对？
幸运的是，这不是故事的结尾。现在我们已经知道，比起和我们自身的关系，自控和自律和我们所处的环境有着更多的关系（cf. Thaler, 2015, ch. 2），而环境是可以被改变的。在一个没有巧克力的环境中，你根本不需要用意志力控制自己不吃巧克力。而且做自己想做的事情也不需要什么意志力。所有有趣的、有意义的、目标清楚的任务都会有人抢着做，因为这些事的长期利益和短期利益之间没有冲突。所以确保你的任务有意义且目标明确，那就没有意志力的事了。没有意志力，但也不需要意志力， 这就意味着你已经走在成功的路上了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>经济学人风格指南</title>
      <link>https://xiangji.ml/post/style/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 18:25:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xiangji.ml/post/style/</guid>
      <description> On only two scores can The Economist hope to outdo its rivals consistently. One is the quality of its analysis; the other is the quality of its writing. The aim of this book is to give some general advice on writing, to point out some common errors and to set some arbitrary rules.
 《经济学人》只希望在两个方面保持自己的优势。
 一是分析的质量， 二是文笔的质量。  此书的目的有三个，
 指出一些常见的错误， 阐明一些专断的规则， 给出一些普遍的写作建议。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>婚礼综合症</title>
      <link>https://xiangji.ml/post/wedding/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 13:34:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xiangji.ml/post/wedding/</guid>
      <description>作者：Seth / 翻译：PranKhan 土嗨英语
经营一家企业比创办一家企业重要得多。选择下一份工作并为之准备，比得到那份工作重要得多。当总统比竞选总统重要得多。过日子比办婚礼重要得多。
人们很容易过度关注产品发布会、面试和下一件事上。它们都很吸引注意力，但过度关注只会是一种浪费。
我们的文化总会关注各种转变，但转变会分散我们的注意力。
放长远看，婚礼请柬上的内容并没有那么重要。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Airbnb 的特别之处</title>
      <link>https://xiangji.ml/post/bnb/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 14:05:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xiangji.ml/post/bnb/</guid>
      <description>作者：Paul / 翻译：PranKhan 土嗨英语
 为了庆祝 Airbnb 上市，也为了帮助未来的创业者，我想借今天这个机会解释下 Airbnb 的特别之处，希望对大家有所启发。
Airbnb 的人特别的地方就是，他们很认真。这帮人做任何事情都不会半途而废，即便是在短短的面试中，我们也能感受到这一点。有时候我们刚面试完一个创业团队，还不确定投不投，但往往又不得不硬聊下去。也有的时候，我们互相看看，默契地微微一笑。
跟 Airbnb 团队的面试就是这种。他们的想法我们并不怎么感兴趣，那时候用户其实也不怎么感兴趣；他们当时增长乏力。但即便这样，他们的几个创始人似乎总是充满活力，让你很难不喜欢他们。
那个第一印象并没有欺骗我们。我们那群人给布莱恩 · 切斯基取的绰号是&amp;quot;塔斯马尼亚的魔鬼&amp;rdquo;，因为他就像兔八哥动画片里那个卡通人物一样，走到哪儿都像是一股龙卷风。他们三个创始人都是这样的。
在 YC 孵化期间的创业公司里，没有哪个团队比 Airbnb更努力工作。你和 Airbnb 这几个人聊天时，他们会做笔记。如果你在办公时间向他们提出一个想法，下一次你与他们交谈时，他们不仅已经实施了你的想法，而且还实施了他们在此过程中想到的的两个新想法。“他们可能是我们投资过的所有创业公司中态度最好的” ，投资过程中我写给麦克·阿灵顿（ Mike Arrington ）的信里这么说。
他们现在还是那样。2018年夏天，杰西卡和我与布莱恩共进晚餐，只有我们三个人。那时这家公司已经成立十年了。就吃饭的时间，他记了一张纸的笔记，上面都是关于 Airbnb 可以尝试的新东西。
我们第一次见到布莱恩、乔和内特时，我们没有意识到 Airbnb 其实已经在崩溃的边缘了。当时他们几个拼了一年，没取得任何进展，决定再给公司最后一次机会。申请 YC，如果公司依然没有起色，那大家就地散伙。
换一般人，估计早就已经放弃了。他们已经在刷自己的信用卡来维持公司的运转了。他们有一个活页夹，里面都是已经刷爆的信用卡。所有的投资者都对他们这个想法不以为然。有一次，他们和一个投资人在咖啡馆聊得好好的，那人走了出去。他们以为他去洗手间了，但那人再也没有回来。“他甚至没有喝完他的思慕雪”，布莱恩说。那是2008年底，正处于几十年来最严重的经济衰退期。股市直线下跌，在接下来的四个月内都没有触底。
他们为什么不放弃呢？这个问题问得好。和任何东西一样，人在极端条件下会露出自己的本性。有一点很清楚，他们这么做不仅仅是为了钱。要是为了赚钱，他们这个计划可真是太糟糕了：辛辛苦苦一年，他们能秀出来的只有一活页夹刷爆的信用卡。所以他们为什么还在苦苦创业呢？
因为他们第一次做房东的经历。在某个设计会议期间，他们首次尝试在自己家出租气垫床，当时他们想的只不过是赚到那个月的房租。但出乎意料的事情发生了：他们挺喜欢前三个租客住在家里的感觉。而且租客也觉得体验不错。他们和客人都是迫不得已才做出这样的选择，但是他们的体验都超出了自己的期望。很明显，这里有一些新东西: 对于房主来说，这是一种赚钱的新方式，而这些钱就在他们眼皮底下; 对于客人来说，这是一种新的旅行方式，在许多方面都比酒店更好。
这种体验就是他们几个没有放弃的原因。他们知道他们发现了一些东西。他们看到了未来的一线曙光，他们不能就此放手。
他们知道，一旦人们尝试过这种“airbnb” ，他们也会意识到这是未来。但前提是人们得尝试过才行，而那时候还没有多少人试过他们的服务。那也是所有 YC 孵化期间的创业公司所面临的问题：增长和扩张。
Airbnb 在 YC 孵化期间的目标是实现我们所谓的&amp;quot;拉面盈利&amp;rdquo;，也就是赚到的钱足够支付他们几个创始人的生活成本：足够他们天天吃拉面为生。但显然，任何创业公司的最终目标都不仅仅是拉面盈利。拉面盈利只是这个公司发展道路上的一个最重要的门槛，因为过了这个点，它们就起飞了。过了个这个点，即便没有投资人的钱，公司也可以存活下去。对当时的他们来说，拉面盈利就是每个月 4000 美元的盈利，3500 美元的房租，500 美元吃饭。他们几个把这个目标贴在了卫生间的镜子上。
对当时的 Airbnb 那样的初创公司来说，要获得增长就是要专注在市场上最热门的一个子市场。如果你可以在这个子市场获得增长，这个市场慢慢就会扩张到其他的市场。当时我问他们，哪里的需求最大，他们搜索之后的答案是纽约。所以他们就专注在纽约这个市场。他们亲自去拜访房东，帮助他们把挂到网上的房子弄得更吸引人。这个工作中很大一部分就是更好的照片。所以乔和布莱恩租用了一台专业相机，亲自给房东拍照。
他们这么做不仅让网上的房源更加吸引人，在这个过程中，他们也加深了对房东群体的了解。他们第一趟纽约之行回来后，我问他们发现了什么出乎意料的东西，他们说，最让他们惊讶的是，有好多房东和他们一样，他们需要这些钱支付自己的房租。不要忘了，2008年的经济衰退是几十年所未见的，而纽约是第一个受到波及的城市。人们需要这样的服务，这无疑增加了他们的使命感。
2009年1月下旬，也就是他们进入 YC 孵化器三周后，他们的努力开始显示成效，他们的各项指标也开始攀升。但很难确定这究竟是用户的增长，还是只是数据的随机波动。到了2月份，已经很明显是真正的用户增长。2月的第1周，他们赚了460美元，第2周赚了897美元，第3周赚了1428美元。就这样，他们起飞了。2月22日，布莱恩给我发了一封电子邮件，宣布他们成功实现了拉面盈利，并给出了最近三周的数据。
“你知道接下来该做什么吧，”我回复说。
“我们不会放慢脚步，”布莱恩的回复只有8个字:。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何独立思考</title>
      <link>https://xiangji.ml/post/think/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 08:52:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xiangji.ml/post/think/</guid>
      <description>作者：Paul Graham / 译者：PranKhan（Twitter: @dearmaxi，公众号：土嗨英语）
原文地址：http://paulgraham.com/ace.html
 有些工作，如果你的思维方式和别人一样，那你就做不好。比如，要成为一个成功的科学家，仅仅是正确是远远不够的。你的想法必须既正确又新颖。你发论文不能说别人已经知道的事情。你需要说一些别人还没有意识到的事情。
对投资者来说也是如此。对于一个公开市场的投资者来说，仅仅准确预测一家公司的表现是不够的。如果其他很多人做出同样的预测，那股价早就已经反映出来了，赚钱的机会早就没了。唯一有价值的见解是大多数其他投资者永远不会跟你分享的那些。
在创业者身上也能看到这种模式。如果你创业所做的事情所有人都觉得不错，这不是什么好事，因为这说明大概率已经有其他公司在做了。你必须做一些在大多数人看来不是什么好主意、但你心里知道它是个好主意的事情——比如为只有几千名业余爱好者使用的微型计算机编写软件，或者创建一个网站让陌生人可以租用气垫床、借宿在陌生人的家里。
写文章也是一样。写篇文章给人讲一些他们已经知道的事，这很无聊。你得告诉他们一些新的东西。
不过这种模式也不是什么工作都符合。其实，大部分工作都不符合这个模式。因为对于大部分工作（比如计算机管理员）来说，你做好前一半就够了。你只要做到正确就够了。你的工作并不需要其他人是错的（跟别人不一样）。
大多数工作中都有创新的小小空间。但在现实中，需要你必须独立思考的工作，和不需要你这样的工作，二者之间有着天壤之别。
我多希望我小的时候有人告诉我这种区别，因为在我们决定自己想做什么样的工作的时候，知道这个区别至关重要。你想做那种工作吗？那种只有通过与众不同的思维才能获得成功的工作？我想你会不假思索地回答这个问题。我就是这样。
独立思考似乎是先天的，而不是后天培养的。意思就是只要你选择了错误的工作，你就会不快乐。如果你天生具有独立思考的能力，那么当个中层管理者就会让你感到沮丧。而如果你天生思想保守，却试图做原创研究，那就好比让你逆风开帆船。
不过，有一个难点是，人们通常不知道自己处在&amp;quot;传统思维到独立思考&amp;quot;这个光谱的哪个位置。传统思维的人不愿意承认自己思维传统。而且，在种种情形中，他们自我感觉确实是自己在独立地作出所有决定。只不过他们的决定凑巧和其他人的一样罢了。与此同时，独立思考的人通常不会意识到自己的思想和别人有什么不同。至少在他们公开表达自己的观点之前是这样的。1
等到成年的时候，大多数人都会大概知道自己有多聪明（狭窄意义上的聪明，即做考试题的能力）。因为大家都经常参加考试，然后会根据考试成绩排名。但学校通常会忽略学生的独立思考能力（如果打压不算忽略的话，需要排除掉这一部分）。所以我们不会收到关于我们独立思考能力如何的反馈。
在工作中，甚至可能会出现 DK 效应（Dunning-Kruger）这样的现象: 即思想最传统的人相信自己有独立思考的能力，而真正独立思考的人则担心自己可能没有足够的独立思考能力。
你可以提升自己的独立思考能力吗？我觉得可以。这种品质很大程度上可能是与生俱来的，但有办法可以放大它，或者至少不压抑它。
最有效的技巧之一是大多数书呆子下意识使用的一种技巧: 很简单，不要想这个想法是不是传统的。 如果你不知道有什么规矩，那你就很难成为一个循规蹈矩的人。不过，这些人可能已经具有独立的思想了。一个传统思维的人可能会因为不知道别人的想法而感到焦虑，并且会花力气努力去了解别人的想法。
你周围的人很重要。如果你周围都是思维传统的人，你可以表达的想法就会受到限制，久而久之，它也会限制你会拥有什么样的想法。。但是如果你周围都是有独立思想的人，你就会有相反的经历: 听到别人说出一些出乎你意料的事情，会鼓励你去独立思考，并且想得更多。
**因为思想独立的人被思想传统的人包围会不舒服，所以他们一有机会就会选择独处。**高中的时候，是因为他们还没有机会。而且，高中往往是一个内向的小世界，高中生都缺乏自信，这两个因素放大了从众的力量。所以高中，对独立思考的人来说，通常都是一段难挨的时光。但即使是这样，这也有一些好处: 它让你知道你应该避免什么。如果以后你发现自己所处的环境&amp;quot;就像是在高中&amp;rdquo;，你就知道自己该转身离开了。2
另一个将独立思考者和传统思维者混在一起的地方，就是成功的创业公司。公司的创始人和早期的员工几乎总都是独立思考的人，否则这个创业公司就不会成功。但是传统思维的人远远多于独立思考的人，所以随着公司的发展，独立思考的原始精神不可避免地被稀释了。这导致了各种各样的问题，其中一个最明显的问题是，这个公司开始变烂了。最奇怪的是，公司创始人发现自己能够更自由地与其他公司的创始人交谈，而和自己公司的员工却聊不来。3
值得宽慰的是，你不必把所有的时间都花在独立思考的人身上。有一两个可以经常交谈的朋友就足够了。一旦你找到了这样的朋友，他们通常会和你一样渴望交谈; 他们也需要你。尽管大学在教育方面不再像以前那样垄断，但好大学仍然是结交有独立思想的人的绝佳地方。大多数学生仍然思想保守，但是你至少会发现一些独立思考的人，而不是像高中几乎没有。
当然，还有一种方法也奏效：除了培养一小群有独立思想的朋友，**尽可能多地结识不同类型的人。**如果你有几个其他的群体，就会降低你周围的人对你的影响。而且，如果你是好几个小圈子的成员，你还可以把一个圈子的观点&amp;quot;进口&amp;quot;到另一个圈子。
但是这里的不同，指的不是人口统计学上的不同。这个技巧要奏效，那这些人必须是思维方式各不相同的人。所以，尽管说去其他国家旅游是个不错的主意，但是你自己附近也能找到思维方式不同的人。当我遇到一个对一些不寻常的事情很了解的人(这就包括了几乎所有人，如果你挖掘得足够深入的话) ，我会尝试去了解他们知道而其他人不知道的事情。这里几乎总是有惊喜。这是和陌生人聊天的一个好办法，但我这样做并不只是为了聊天。我是真的想了解。
你可以通过读历史书，扩大你的&amp;quot;圈子&amp;rdquo;，他们会对你产生超越时空的影响。 当我读历史的时候，我并不只是为了了解发生了什么，我会站在古人的角度去思考。当时这些事情在他们看来是什么样的？这样做很难，但这样的努力是值得的。原因就如同为了通过三角测量法确定一个目标的位置，你走那么长的路是值得的。
你也可以采取更明确的措施，来防止自己不自觉地接受传统的观点。最普遍的做法就是培养一种怀疑的态度。当你听到别人说什么的时候，停下来问问自己“这是真的吗? ”记住不要大声说出来。我并不是说让你把自证的责任强加给每一个和你谈话的人，而是建议你自己承担起评估他们所说的话的责任。
把它当作一个谜题。你知道一些你接受的一些想法后来会被证明是错误的。看看你能不能猜出是哪个。我们的终极目标不是找到你被听到的事情中的缺陷，而是找到那些被破碎的想法所掩盖的真正的新想法。因此，这个游戏应该是一个兴味盎然的新奇探索之旅，而不是枯燥乏味的信息核查流程。当你开始问“这是真的吗?”的时候，你就会惊讶地发现，让你不假思索地回答&amp;quot;是&amp;quot;的机会凤毛麟角。但凡有点儿想象力，你就会有太多条线索可以探索。
更笼统地说，你的目标应该是不要让任何东西不经过思考进入你的大脑，进入你大脑的不应该全都是一些表达观点的陈述句。对你的影响最大的往往是那些你觉得不言而喻的东西。你是怎么注意到这些的？退后一步，看看别人如何接受这些观点。
让你退得足够远，你就会发现观点在人群中的传播，就像是水波在水面上的传播一样。这一点表现最明显的就是流行服饰：你先注意到一些人穿了某种衣服，然后穿这种衣服的人越来越多，知道你周围一半的人都穿上了同一种衣服。你可以不太在意自己的穿着打扮，但是知识界也有&amp;quot;流行服饰&amp;rdquo;，你肯定不想追随这些风尚。不仅仅是因为你想要掌控自己的思想，而是因为不流行的观点通常更容易带你发现一些有趣的地方。寻找未被发现的想法的最佳地点，就是没有人在寻找的地方。4
再深入一些，我们需要看看独立思考的内部结构——也就是，看看我们需要锻炼的&amp;quot;独立思考&amp;quot;的肌肉到底是哪些。在我看来，它有三个组成部分: 对真理的挑剔，拒绝被告知该怎么思考，以及好奇心。
对真理的挑剔不仅仅意味着不相信虚假的东西。它还包括仔细调节自己相信某件事情的程度。对于大多数人来说，相信的程度往往未经审视就走向了极端: 不太可能的变成了完全不可能，很可能的变成了确定无疑的。5
对于独立思考的人来说，这样的草率是不可原谅的。独立思考的人不介意把所有的观点都放在自己的大脑里，包括高度推测的假说到(显而易见的)冗辞赘述；但在自己关心的主题上，所有的东西都必须打上一个经过仔细考虑的标签：可信度的标签。6
因此，独立思想的人对各种意识形态感到恐惧。因为各种意识形态都要求一个人立刻接受一整套的信条，还要把这些全部当成自己的信仰。对于独立思考者来说，这令人反感，就好比让一个对食物很挑剔的人咬一口装满各种不明食材的潜水艇三明治一样。
如果没有这种对真理的挑剔，你就不可能有真正的独立思考能力。仅仅拒绝别人告诉你该怎么思考是不够的。这些人拒绝传统的观点，然后用一些奇思妙想的阴谋论取而代之。而且，因为这些阴谋论通常都是专门炮制出来蛊惑他们的，所以他们的独立思考能力甚至都不如普通人，因为他们的主子比那些传统的观点更加苛刻。7
你能提高你对真理的挑剔程度吗？我觉得可以。根据我的经验，仅仅是思考一些你过于挑剔的东西就可以。这样看来，它就是&amp;quot;只要想想就能拥有&amp;quot;的罕见美德之一。同样，如果对真理的挑剔是一种美德，那我们就应该从小培养孩子这样的能力。我确实从我父亲那里受到了很大的影响。8
独立思考的第二个组成部分，拒绝被告知应该如何思考，是三者中最明显的。但即使是这样也经常被误解。人们所犯的最大错误就是认为它仅仅是一种不好的品质。我们使用的语言强化了这种观点。
你办事不合规矩。
你不在乎别人怎么想。但这并不会让你对这种语言免疫。对于思想最独立的人来说，拒绝被告知自己应该想什么是一种积极的力量。这不单单是一种怀疑主义，而是乐于推翻那些传统的智慧，越反直觉越好。
一些最新奇的想法在当时看起来几乎像是恶作剧。想想，你对一个新奇想法的反应经常是大笑。我不认为这是因为新奇的想法本身很有趣，而是因为新奇和幽默都有一种共同的、令人惊奇的东西。尽管两者并不完全相同，但两者之间的关系足够密切，以至于在幽默感和独立思考之间存在着一定的关联——就像缺乏幽默感和思想保守之间存在着一定的关联一样。9
拒绝被告知应该想什么的能力，在我看来，是无法显著提高的。这似乎是独立思考的三个组成部分中依赖天赋的一个; 那些在成年时拥有独立思考能力的人，在儿童时期通常就会表现出非常明显的独立思考能力。但是，如果我们不能增强这种能力，至少我们可以做好防御：多和有独立思考能力的人相处。
独立思考的第三个组成部分，好奇心，可能是最有趣的。新奇的想法来自哪里？如果要简短地回答这个问题，答案就是“来自好奇心”。这是人们在拥有独立思维之前通常的感觉：好奇。
根据我的经验，独立思考能力和好奇心可以完美地相互预测。我认识的每一个有独立思想的人都有很强的好奇心，我认识的每一个传统思维的人都没有。奇怪的是，除了孩子。所有的小孩都有好奇心。也许原因在于，即使是思维传统的人，一开始也必须保持好奇心，才能了解传统思维是什么。而有独立思想的人则是充满好奇心的吃货，即使吃饱了也还是在不停地吃。10
独立思考的三个组成部分协同工作: 对真相的挑剔和拒绝被告知应该想什么，这两个动作会在你的大脑中留下空间，然后好奇心会找到新的想法来填补这个空间。
有趣的是，这三个部分可以以类似肌肉的方式相互替代。如果你对真理足够挑剔，你根本不需要抵制别人告诉你该思考什么，因为挑剔本身就会在你的知识中造成足够的空白。两者中的任意一个都可以弥补好奇心的缺失，如果你在大脑中创造了足够大的空间，这样的知识真空让你产生不适，继而提升你的好奇心。反之亦然：如果你好奇心足够强，你根本不需要在你的大脑中腾出空间，因为你发现的新想法会自然而然地把你旧有的传统想法挤出去。
因为独立思考能力的几个组成部分是可以互相替代的，你的三种能力可能各不相同，但最终的结果可能是相同的。所以独立思考并不是只有一个单一的模型。一些有独立思想的人公开地挑战一切，而另一些人则只是默默地好奇。他们最终都会成为独立思考团体的一员。
那么有办法培养好奇心吗？首先，你要避免压抑你的好奇心。你目前正在做的工作有多少能激发你的好奇心？如果答案是&amp;quot;不多&amp;rdquo;，也许你应该做些改变。
主动培养好奇心中最重要的一步是，找到能激发你好奇心的话题。对所有事情都感兴趣的成年人少之又少，而且成年人也很少能够自由选择自己感兴趣的话题。所以都靠你自己去寻找了。如果有必要的话，也可以自己发明一个话题。
另一个增加你好奇心的方法是通过调查你感兴趣的事情来使自己沉迷。在这方面，好奇号不像其他大多数的欲望: 沉迷往往会增加而不是满足它。一个问题会启发另一个问题。
比起其他两个组成部分，好奇心似乎更加个性化。也就是说，有其他两个特质的人通常都差不多，都是拥有好奇心的人，好奇的通常是完全不一样的东西。所以，也许好奇心可以做我们的指南针。也许，如果你的目标是发现新奇的想法，你的座右铭不应该是“做你喜欢的事情” ，而应该是“做你好奇的事情”。
感谢 Trevor Blackwell, Paul Buchheit, Patrick Collison, Jessica Livingston, Robert Morris, Harj Taggar, Peter Thiel 阅读本文草稿。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>成为亿万富翁</title>
      <link>https://xiangji.ml/post/ace/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 16:21:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xiangji.ml/post/ace/</guid>
      <description>作者：Paul Graham
译者：PranKhan（Twitter: @dearmaxi，公众号：土嗨英语）
原文地址：http://paulgraham.com/ace.html
 决定下一篇文章该写些什么的时候，我惊讶地发现，之前计划写的两篇文章其实是一样的。
第一篇文章，是关于如何在 Y Combinator 的面试中取得脱颖而出。关于这个话题已经有太多的无稽之谈，多年来我一直想写些东西告诉创始人真相。
第二篇，是关于政客们的一个说法：成为亿万富翁的唯一途径就是剥削别人，我想讲讲为什么这个说法是错误的。
继续读下去，你会同时学到这两个知识。
我知道政客们的说法是错的，因为我的工作就是预测哪些人会成为亿万富翁。要谈这个问题的话，我想我比谁都够格。如果成为亿万富翁的关键是剥削别人的话，那么我作为一个专业的亿万富翁发掘者，肯定会意识到这一点，然后专门寻找这样的人，就像球探在市场上寻找优秀的球员那样。
但是 YC 投资创业者完全不看那个所谓的“剥削别人的能力”。事实上，YC 所找的东西恰恰与之相反。我来跟你们说说应该如何说服 YC 投资你，在这个过程中，你就会知道 YC 会找什么样的人，然后你自己决定。
简而言之，YC 所寻找的就是理解一群用户、并能做出这群用户想要的东西的创业者。这一点非常重要，YC 的信条就是“做出人们想要的东西。”
在某种程度上，一个大公司可以强迫顾客购买不合适自己的产品，但是初创公司没有这个能力。创业公司必须为了生存而努力，而他们要做的就是真真正正地取悦用户；做不到这一点，它就永远无法起飞。
这一点，无论对你这个创业者来说，还是对那些要决定是否投资你的 YC 合伙人来说，都很难。在市场经济中，用户想要的东西，早就有人生产出来了，很难轮得到你。这也是市场经济的伟大之处。如果其他人都知道用户的这个需求，并且能够满足它，那他们肯定早就行动了，轮不到你们这些初创公司。
这就意味着在 YC 面试中，你要谈的必须是关于一些新的东西: 要么是一种新的需求，要么是一种新的满足需求的方式。新还不够，而且还得是不确定的。如果这种需求的的确确存在，而且你能够满足它，那么这种确定性就会反映在你巨大且快速增长的营收数字上，那你怎么还会需要种子轮的投资呢？
因此，YC 合伙人必须同时弄清楚两个问题，一个是弄清楚你是否发现了真正的需求，还有一个是你做的东西到底能不能满足这个需求。他们就是专业的预言家，至少他们工作中这一部分就是这样。为了变得专业，他们学会了 1001 种方法，我不会给你一一讲解这 1001 种方法，但我很高兴给你说说其中最重要的几个，因为这些都是&amp;quot;假冒&amp;quot;不来的；唯一能&amp;quot;作弊&amp;quot;的方法就是，做那些你作为一个公司创始人本就该做的那些事。
通常情况下，YC 合伙人首先要弄清楚的是，你做的东西是否会成为很多人想要的东西。一开始不一定要很多人。产品和市场都会进化，并且会相互影响。但是假以时日，它最终必须有一个巨大的市场。 YC 合伙人想要弄清楚的问题其实就是: 到底有没有一条路通向那个（属于你们所做的东西的）巨大的市场？1
有时候，这个巨大的市场很明显就在那里。
如果 Boom 成功做出一条航线，那国际航空公司肯定会买。但通常问题的答案并没有这么明显。通常通往巨大市场的必经之路，是培育、发展一个小市场。这一点十分重要，我们就把这些虽然小但可成长的市场称为“毛毛虫市场”吧。
1976 年苹果公司的市场就是“毛毛虫市场”的绝佳例子。在 1976 年，没有多少人想要拥有自己的电脑。但慢慢地，越来越多的人开始有了这个需求，到今天，这个星球上每个 10 岁大的小孩子都想要自己的“电脑”（只不过我们现在称之为“手机”）。
公司创始人的完美组合是，一些创始人“活在未来”，这些人永远在时代的前沿，引领着某种变革；还有一些创始人可以自己做出自己想要的东西。大多数超级成功的创业公司的创始人都是这种组合。史蒂夫·沃兹尼亚克想要一台电脑。马克·扎克伯格想和他的大学朋友在网上交流。拉里和谢尔盖想在网上搜索东西。这些创始人都在创造他们自己和自己的同辈想要的东西，而与此同时他们也在引领变革，意思就是越来越多的人也会想要这些创始人想要的东西。
不过虽然说最理想的毛毛虫市场是你自己和同辈，也不是说只有这种。毛毛虫市场也可能是区域性的。你做的东西一开始服务某一区域的人，然后扩张到其他区域，等等。
初始市场的关键特征是它必须存在。这一点好像不言自明，但大多数创业想法里面最大的缺陷其实就是不符合这一点。必须得有一些人想要你现在做的东西，而且还得是特别急迫地想要，即便有 bug 以及种种问题，即便你只是个他们从来没听说过的小公司，他们也想要用你们做的东西。这些人不一定要有很多，但一定要有一些。只要你有一些用户，就可以通过一些简单的方法可以获得更多的用户：建立他们想要的新功能，寻找更多像他们一样的人，让他们把你推荐给他们的朋友，等等。但这些方法全都需要最初的一群种子用户。
所以，这是 YC 合伙人在 YC 面试的时候几乎肯定会深入研究的一件事。你们的第一批用户是谁？你怎么知道他们想要这个？如果让我仅仅根据一个简单的问题来决定是否投资创业公司，我要问的问题就是: “你怎么知道人们想要这个? ”
对于这个问题，最有说服力的答案是“因为我们想要，我们的朋友也想要。”如果你已经制作了一个原型，即使它非常粗糙，你的朋友们也在使用它，并且通过口口相传的方式传播开来，那就更好了。如果你可以这么说，而且你没有撒谎，那么合伙人对你的态度，就会从否定转变为肯定。也就是说，如果你没有其他大的缺陷它，他就会投资你了。
然而，这是一个很难达到的标准。Airbnb 并不满足这个要求。他们只符合前半部分。他们做出了自己想要的东西。但它并没有扩张和增长。所以，如果你没有达到这个黄金标准，不要感到难过。如果 Airbnb 都没有达到这个标准，那这个标准一定是太高了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何继续生活</title>
      <link>https://xiangji.ml/post/live/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 14:21:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xiangji.ml/post/live/</guid>
      <description>“不是勇敢不勇敢的问题，是对什么能说什么不能说已经失去了判断的问题；也不是后不后悔，值不值得的问题，是所有人、所有事情都不可能再倒回到一个月前的问题；不是节目要怎么做下去的问题，是人（我自己或者所有人）要怎么继续生活下去的问题。 ”
——张之琪，剩余价值主播 来自 Twitter
试译如下：
 It is not a problem of being brave or not, but a problem of we not knowing what is or is not allowed to be discussed; it is not a question of &amp;lsquo;regret or not&amp;rsquo;, &amp;lsquo;worthy or not&amp;rsquo; either, whatever we say or do, we can never travel back to one month ago. It is not a problem of how our podcast will run in the future, but a problem of how the people want to live their life in the future.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一根筋的两面派</title>
      <link>https://xiangji.ml/post/test/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 16:20:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xiangji.ml/post/test/</guid>
      <description>从李如一那里看到一句话，
Those uncompromising compromisers have got to be stopped! Their absurd ‘two sides to every argument’ propaganda is a threat to the very fabric of society.
李如一的翻译：「我们必须坚决制止那些毫不妥协的妥协派！她们宣扬的荒唐理论『凡事都有两面性』随时有可能将我们的社会撕裂。」
我来改改，
 得有人治治这些一根筋的两面派了！什么‘凡事都有两面’，他们这些荒唐话迟早会把我们这个社会弄得四分五裂。
 毫不妥协的妥协者 vs 一根筋的两面派。如何?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>珍惜错误</title>
      <link>https://xiangji.ml/post/mistakes/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 18:33:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xiangji.ml/post/mistakes/</guid>
      <description>作者：亚伦·斯沃茨 / 翻译：PranKhan 土嗨英语
这是两个非盈利组织的故事。
其中一个组织痛恨犯错。不然还能怎样？ 我们永远不喜欢犯错，他们跟我说。但这种态度会带来很多后果。他们做的每一件事都要经过几层审批，确保不会错误。而且如果有人搞砸了，他们就会试图掩饰。
这很正常——你知道自己搞砸了就会有麻烦，所以你会想方设法在别人注意到之前把它弄好。如果你做不到，那么你的老板或你老板的老板就会试着去做。如果整个组织里都没有人可以解决这个问题，那它就会一直传到执行董事那里，他会想办法不让媒体知道，或者编个故事，让全世界的人都不会发现他们犯了错。
而在另一个组织里面，他们的态度截然相反。你在第一次访问他们的网站时就会注意到这一点。在他们网站的导航栏里，在每个页面的顶部，有一个标记为&amp;quot;错误&amp;quot;的链接。点击它，你会发现一个列表，上面是他们所有搞砸过的事情了，从一开始他们就翻了个尴尬的错误（他们曾经又一次推广的时候把自己的名字写错了）。
然后是各种或大或小，或核心或琐碎的问题。他们之前使用的手机质量不好，通话过程中会突然断线，让人恼火。他们对自己作出的一些重要宣言半信半疑。有些地方，他们承认错误的文笔看起来像是在写悔过书的中学生，但不管怎么说，这份记录很完整地把他们所有或大或小的错误都记录了下来，你能清楚地看到他们开始做出了改变。
并不是说这个组织喜欢犯错，你能感受到网页背后流露出的恼怒和尴尬，但是他们并没有逃避。他们找到自己的错误，公开承认，然后采取行动避免下次再犯。他们把犯错当成一个改进的机会。
 我之前写过卡罗尔·德威克关于成功与不成功孩子的研究，其中有一段让我印象深刻。在面对一个非常难解的谜题时，拥有成长心态的孩子会露出微笑然后说“错误是我们的朋友”。
错误是我们的朋友。 它们可能有时会让人恼火，让人尴尬，但它们心地善良，它们是想帮助我们。无视这样的朋友是不明智的。
对待错误，那是种强硬的态度，它们的确让人尴尬，我们的自然本能就是把它们藏起来，掩盖起来。但那是种错误的思考方式。这些错误其实送给了我们一个礼物，因为它们给我们指出了前进的方向。
如果我们无视它们，那它们会不断打扰我们。我们会一次又一次地以不同的身份遇到他们。你可能会说，别傻了，那不是错误。我本意如此。然后你就会急切地在下一次做同样的事情（再一次认知失调） 或者你会说，是是是，那的确是个错误，我不会再犯了。但因为你急于前进，没有作出任何改变，所以你一定还会再犯。
这里的诀窍是要直面错误，承认错误，然后想想可以做出什么改变，避免再次犯同样的错误。通常只是嘴上保证绝不再犯是不够的；你要找到问题的根本原因，然后把它解决掉。
 丰田汽车的创始人丰田佐吉发明了一个处理这种问题的方法：五个为什么。举个例子，比如一辆车从丰田的生产线上下来，但是无法启动。为什么？ 好，我们就比如是因为交流发电机皮带松动了。大多数汽车公司都会止于此，把交流发电机的皮带修好就好了。但丰田先生知道，这样做其实是在逃避问题。这样这个错误还会一而再再而三地出现。所以他坚持一直问为什么？
为什么是交流发电机的皮带会松动？ 因为安装皮带的时候就没安好。为什么？ 因为安装人员没有仔细检查皮带是不是安好了。为什么？ 因为他太着急了。为什么？ 因为安装人员要走到生产线的另一边去拿皮带，所以当他走回来的时候已经没时间仔细检查了。
哈！找到了，在问到第五个为什么的时候，我们才找到了这个错误发生的真正原因。而解决方法也很简单：把放皮带的箱子挪得近一些。但如果我们在前几步就停下来的话，（比如，朝安装人员大发雷霆，让他们记住一定要仔细检查），那我们也并没有真正解决问题。同样的问题还是会再次发生。只有挖到发生问题的根本原因，我们才会意识到我们需要把放皮带的箱子挪近一些。这个错误为我们指出了解决问题的方向。
 上次我写了关于两个非营利组织的文章，有人评论说他们被我的帖子&amp;quot;彻底恶心&amp;quot;到了。这个网站不是显示自己谦虚，反驳自己结论的地方。这只会显示出天真和无知，他们说。也许他们说的对：也许在你的网站顶部有一个错误的链接是做得有点过了。
我之前也过我为什么不同意，但即便他们说的对，你不该告诉全世界你的错误，但你至少要告诉你自己。轻松忘掉自己搞砸的事情，这易如反掌。即使你一次又一次地犯同样的错，你也不会注意到它们的规律。
强迫自己写下来，把你遇到的问题记录下来，这样你就慢慢开始找到规律了。你开始看到自己在那些事情上做得好，在那些事情上一直犯错。然后你就知道下次应该注意些什么了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>直面现实</title>
      <link>https://xiangji.ml/post/reality/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:42:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xiangji.ml/post/reality/</guid>
      <description>作者：亚伦·斯沃茨 / 翻译：PranKhan 土嗨英语
  有些东西我们知道是假的，但是我们还是会相信，最后发现自己错了的时候，又厚颜无耻地扭曲事实，以证明我们是对的。理想状况下，这个过程可以一直重复下去：唯一可能让这个过程停下来的就是当这种错误的信念撞上坚硬的现实，而这通常发生在战场上。——乔治·奥威尔，《鼻尖前的真相》
  如果你想理解专家，你首先得找到他们。因此，研究专家表现的心理学家首先要做的是给所谓的专家做个测试，看看他们到底有多厉害。在某些领域这很容易：比如在国际象棋中，高手可以吊打业余选手。但在其他领域，这要难得多，得多，得多。
就拿权威专家观点来说。菲利普·特洛克（Philip Tetlock）在他长达20年的专家预测研究中发现，一个人只要预测“一切都将保持不变”，那他比大多数专家的预测的正确率更高1。大量研究发现，与一个随机的陌生人共处一小时，比和专业的心理医生共处一小时的效果一样好2。再比如，在一项研究中，与未经训练的大学教授进行的治疗，对有心理疾病的大学生的帮助不亚于专业心理医生的治疗。3 (这并不是说心理治疗没用&amp;mdash;同一个研究也表明它是有帮助的&amp;ndash;只不过有帮助的是谈一小时你的问题，而不是谈关于心理医生的事情。)
你可能也猜到了，专家和心理医生对这些研究并不感冒。专家们还试图为自己开脱。如特洛克所写，这里的秘诀是在你的模糊预测中附加许多修饰语，这样你就能很好地解释几乎所有可能发生的事情。&amp;ldquo;中国将会变得四分五裂，但只有当中国领导层未能巧妙地处理好某些平衡，只有当全球经济增长长期停滞不前，也只有当诸多情况满足之后才会发生……&amp;quot;4 心理医生喜欢指出他们用自己的高超技术帮助了多少有心理问题的人（但他们逃避了一个问题，即技术不那么高超的人是不是能更好地帮助这些病人）。但这两组人都无法拿出他们所做的事情有效的明确证据。
我们把他们和象棋大师比较一下。如果你跟一个象棋大师说他下不过随便一个大学教授，他可以马上和教授下一盘棋，证明你是错的。每次下棋，是输是赢他面前都有无可辩驳的证据。但心理医生总觉得自己在帮忙，其实他们只是引导病人走出了自己的童年，但实际上他们并没有带来任何世纪的改变。
K·安德斯·埃里克森综合了数百项研究得出结论，专家与非专家的区别在于他所说的刻意练习5。仅仅是练习是不够的&amp;ndash;你坐在那里，整天别的不做只做预测，很可能也不会有什么提高；这里的练习指的是，你在练习之后会得到&amp;quot;即时的信息反馈和对结果的了解&amp;rdquo;6。
比如说，在国际象棋中，你很快就会发现你是走了一步妙棋还是一个灾难性的错误，这一点在其他运动中更加明显（比如篮球运动中，练习罚球时，如果球没入网，那结果很明显）。因此，棋手们可以尝试不同的战术，看看哪些策略有效，哪些无效。但我们的专家没那么走运了。预测未来二十年内会有一波革命，这在做预测的当时可能会让人觉得很刺激，但你要等二十年后才知道这是否是个正确的预测。在这种时间跨度上，你很难做太多的刻意练习。
我注意到野心勃勃的人经常会落入这种陷阱。他们想的是，随便一个老笨蛋都能预测明天会发生什么，但我想成为真正伟大的人，所以我会选择一个更难的挑战：我要预测的是一百年后会发生什么。它的形式多种多样：我不要再做一个像 Instagram 那样无聊的网站，我要弄的是人工智能；我要做的不是另一个无聊的实验，而是写一部宏伟的社会理论作品。
但是想伟大并不是定一个很难的目标就完了，实际上，定一个很难的目标和定一个很简单的目标一样，他们都是在逃避现实。 如果你选了一个容易的目标，你知道你总是会成功（因为它太容易了）；如果你选了一个很难的目标，你知道你永远不会失败（因为永远都是言之过早）。人工智能确实是个大问题&amp;ndash;你怎么可能指望我们在短短十年内就能成功？ 但我们发誓，我们正在取得巨大的进步。
这里的诀窍是一路上给自己设置一系列小挑战。 如果你的创业公司最终要赚到100万美金，能不能先从赚到1000万开始？ 如果你的书最终要说服全世界，能不能先从说服你的朋友开始？ 与其把你所有的成功测试推到不确定的未来，不如现在就看你能不能通过一个很小的测试。
而且重要的是，你要测试的东西要选对。如果你写的程序是为了让人们的生活更便利，那么重要的不是他们是否喜欢你在焦点小组中的模型（mockup），重要的是你是否能做出一个能真正改善他们生活的原型（prototype）。
写自我提升类的书的最大问题是让人们真正接受你的建议。要讲一个令人信服的故事，改变人们看待问题的方式，这并不容易，但事实证明，这比写一些能说服人们从沙发上站起来改变生活方式的东西要容易得多。有一些事情书很在行，但强迫人们站起来做一些事情并不是其中之一。
但是除非你听从这些书里的建议，否则它们是完全没有用的，这一点也颇为讽刺。 如果你只是一味地读书，总是觉得&amp;quot;太有见地了！简直改变了一切&amp;rdquo;，但行动上从来没有作出任何改变，那么很快这种感觉就会消退，你就会开始寻找另一本书来填补内心的空白。克里斯·麦克劳德把这种现象称之为顿悟成瘾。每当他们觉得自己偶然发现了一些改变人生的发现，他们就会觉得有了些许活力，但还是没有做出任何改变世界的事情，然后又回到他们默认生活：孤独，对生活充满了不满。他们最终总是会回到自己的画板前，尝试着想办法解决自己的问题，过不了多久，他们就又会想出最新的、貌似开天辟地、可以改变世界的见解。7
不要让这种事情发生在你身上。今天就出去测试一下自己：挑一个你可能会失败的任务，挑一个足够难的任务，然后尝试着去成功。 现实是很痛苦的——继续做你知道自己擅长的事情，或者说挑一些太难的事情，没有一点明显的失败感——但不面对现实是不可能变得更好的。
注   Philip Tetlock, Expert Political Judgment: How Good Is It? How Can We Know? (2006). I don’t have my copy handy, so I checked this description against Philip Tetlock, “Reading Tarot on K Street,” The National Interest (September/October 2009), 57–67.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那暗蓝一点</title>
      <link>https://xiangji.ml/post/bluedot/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 14:30:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xiangji.ml/post/bluedot/</guid>
      <description>作者：Carl Sagan / 翻译：PranKhan 土嗨英语
 这张照片拍摄于1990年2月14日。拍摄时旅行者一号距地球6百万公里，与黄道平面呈32度角。这张照片是旅行者拍摄的60张照片中的一张。图片中地球只是微弱的一个小点，只有0.12个像素大，呈新月形。因为距离太阳较近，我们的星球在几束光线中。这张照片是旅行者一号在完成拍摄太阳系星球大合照之后最后拍摄的几张照片。
再看看那个点。就在那里。那就是我们的家。那就是我们。在那个点上有所有你爱的人，所有你认识的人，所有你听说过的人，所有曾经存在过的人，所有人都是在那里度过了自己的一生。所有的欢乐和苦痛，成百上千自信满满的宗教、思想和经济学说，所有的猎人和强盗，所有的英雄和懦夫，所有文明的缔造者和毁灭者，所有的国王和农夫，所有热恋中的年轻人，所有的父亲和母亲，前途光明的孩子，所有的发明家和探索者，所有高尚的教师，所有堕落的政客，所有的「超级明星」，所有的「最高领导人」，所有的圣人和罪人，所有我们人类历史上存在过的人都住在那儿：一粒漂浮在阳光中的微尘上。
在宏大的宇宙殿堂里，地球是一个太过渺小的舞台。想想那些将军和帝王为了成为这一粒微尘上一小部分地方一小段时间内的主人，伏尸百万，血流成河。想想住在这一粒像素上某个角落的人和几乎无法分辨的另一个角落的人之间无尽的血腥和残忍，他们的误解多么频繁，他们多么急切地互相残杀，他们的仇恨多么狂热。
我们的装腔作势，我们的自命不凡，我们幻想着我们在宇宙中的特殊地位，所有这一切都被这一点苍白的微光所挑战。我们的星球是苍茫黑暗的宇宙中一个孤独的点。宇宙广阔而苍茫，而我们毫不起眼，没有任何迹象显示会有其他力量帮助我们解救自己。
截至目前为止，地球是唯一一个孕育生命的星球。我们的种族没有其他地方可以移居，至少在短时间内还没有。逗留，可以。定居，还不行。喜欢与否，现在地球是我们唯一的家。
有人说，天文学可以锻炼人的品格，让人谦虚。或许，没有什么可以比这张照片更好地展示出人类的自负是多么愚蠢。对我来说，它提醒我们与人为善的责任，珍惜保护那颗暗蓝色的点，我们已知的唯一的家园。
&amp;ndash; Carl Sagan, Pale Blue Dot, 1994</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拥抱痛苦</title>
      <link>https://xiangji.ml/post/pain/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 18:54:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xiangji.ml/post/pain/</guid>
      <description>作者：亚伦·施瓦茨
译者：PranKhan 土嗨英语
原文网址： http://www.aaronsw.com/weblog/rawnerve
 你刚开始锻炼时肌肉会酸痛。没有伸手摸火炉那么痛，但也痛到足以让你为了避免痛苦而放弃锻炼。可如果你继续坚持锻炼……好吧，即使你保持训练，痛苦也只会增加不会减少。当你全身心投入时，你常常感到疲惫和酸痛，而且第二天早上它只会变得更糟。
如果锻炼只会带来痛苦,你可能永远都不会锻炼。肌肉酸痛并不好玩。可我们仍然去锻炼,因为我们知道,放长远看,一时的疼痛会使我们慢慢变得更加强壮。下次我们跑更远、举更多铁之后才会肌肉酸痛。
了解这一点会使我们的世界全然不同。事实上,当我们将痛苦看作快乐后，我们就会找到督促自己前进的动力,还能通过与痛苦斗争使得让自己变得更强。感受肌肉的燃烧吧！你会明白在第二天早上混身酸痛地起床是一种享受，因为你清楚知道，这是你变强壮的征兆。
很少有人意识到——心理痛苦和肉体上的痛苦以相同的方式影响着我们。大多数人对待心理上的痛苦就像对待烫手的火炉——如果他们想到一些使他们恐惧或是让他们压力很大的事情,他们很快就会停止思考并改变话题。
问题在于，最痛苦的话题往往也是对我们来说最至关重要的问题:它们是我们最想做的项目,最在意的关系,最能影响自己未来的选择,也是我们冒得最大风险。我们害怕它们,因为我们知道代价太高了。可我们如果不去思考它们,我们就永远无法做成任何事情。
Ray Dalio 写道:
 “要进化，就必须超越自我极限，这是自然规律。变强这个过程是痛苦的——它意味着你要举更重的杠铃,去正面苦难,或以其他任何的方式。大自然给予了我们一个信号装置，只要我们接近、或者超越自己的极限的时候，就会感受到痛苦。同时，大自然还规定，要想变得更强你就必须超越自己的极限。
  获得力量的过程就是身体和心灵突破极限的痛苦过程。换句话说,痛苦和变强是因为我们触碰到了自己的极限。当我们感受到痛苦时，我们就到了做决定的关键时刻。”
 是的，它真的很痛苦,然而关键的是要转变你的思维。你要意识到痛苦并不是可怕的事物，可怕到需要拖沓和躲避，相反，它是你更强的信号——是应当被品味和享受的。痛苦会让你变得更好。
不久,当你开始注意到是什么导致你精神上的痛苦,你会感到兴奋,而不是害怕。“哇,又一个让我变强的机会。” 你会主动找到让你害怕的东西然后对抗他们,因为这是一个用来奖励自己进步的极为简单的方法。Ray Dalio 建议将每一个问题看成埋有美丽宝石的矿藏。如果你通过与痛苦作战最终解决这个难题,你就可以打开它并获得奖励。
诀窍如下: 当你感到心理上的痛苦来临,不要后退——逆难而上。拥抱痛苦。
在敏捷软件开发中有这么一句话：如果这件事很痛苦，那就更要多做几次。
举个例子，想象一下 Jane 和 Joan 在一起开发软件。她们都有代码的副本；当 Joan 在添加新功能的同时，Jane 的工作是将错误提醒信息改得更人性。她们一直忙于各自的工作直到结束。现在她们面临同一个问题：如何将她们对于软件的不同的变动合并。
也许你也遇到过同样的问题，不管是关于代码还是文本文件，你给两个朋友发送了同一份报告的草稿，他们提出了不同的修改意见，于是你必须将他们的建议综合到新文档中。这实在是太麻烦了——而且如果是关于软件那就会更加麻烦。于是人们便不去想它。Jane 想着“嘿，让我在合并之前把感谢信息做的更友好一点吧”，而 Joan 也在想“嘿，让我在合并之前再加一个功能吧”。
她们便一直推迟完稿，并且每次她们做这项任务，都会觉得更痛苦。但最终她们还是不得不去做。然而那时候，融合就会变得非常麻烦，于是她们不得不努力工作很久，仅仅是为了将已经完成的代码凑在一起。这过程既费力又痛苦——并且 Joan 和 Jane 只会想要在下一次时将它推迟更久。
然而最为快捷的方法是从反面来做：合并很痛苦，那我们就应该经常合并。之前我们几周合并一次，或者几个月一次，那我们接下来就一天一次，或者几个小时一次。即使 Jane 和 Joan 还未完成工作，她们也会记录她们都做了什么（也许有些特殊的代码在工作还没完成时是无法运行的）。这样她们以后就不用再落入合并的地狱了。这些非常小的融合根本不会有多痛苦，它们如此轻易就能完成以至于你很难注意到它们。
同样的道理在整个软件开发的过程中都能体现：从测试到发布，你的天性就是拖延那些让你感到痛苦的事情，而经常做这些事情的话就会很轻松。
这并不局限于软件开发。我认为同样的道理也适用于在你因为一些奇怪的原因，要去摸滚烫的火炉一小时这种事。拖延到你别无选择，只能将手放在炉子上整整一个小时才结束，这会非常痛苦。但如果你很快地去做，用你的手指快速地触碰炉子，最终累积到一个小时，就不会这么糟糕了。再说一遍，诀窍是不要逃避痛苦。
在我听说过的所有自我提升的技巧中，这个是目前最令人惊奇的——当然也是目前最有效的。我一生大部分时间都被自己的天分所限制我知道我有优势和弱点，于是理所当然我会找个能发挥我长处的工作。如果选择去做我不擅长的工作那简直是疯了。
当然，也有一些东西我希望自己能够做好，但是它们是如此难以企及。同时，也有很多东西是我本来就可以做好的。所以为什么不继续做这些事呢？当然，我理智地认识到我可以在其他事情上做得更好，但是想想付出努力尝试而带来的痛苦，好像并不值得。
我知道不能在残酷的现实面前退缩，于是我与自己做了一场谈话，“是的，我知道：如果我在推销东西（或者随便什么事情）上做得更好，我就会变得更好。但是看看销售对我来说有多痛苦：光是想想就能让我逃跑然后藏起来！当然，如果我能做的话当然很棒，但它真的值得忍受那些痛苦吗？”
现在我认识到了这是一个似是而非的说法：不是由于这些痛苦如此糟糕才让我逃离，而是这个重要的话题触发了我爬行动物大脑的应激反应。如果不不再把它想成一个要不断逃避的恐怖话题，而是把它当成一个变得更加优秀的刺激的机会，那这也就不再是一个需要考虑成本和收益的问题了，因为两边都有收益——我既可以提升自己的销售能力，也可以享受擅长某件事的乐趣。
这样做得多了，你的整个人生观就会开始改变。这个世界不再可怕并限制着你，而是充满了刺激的冒险让你去追逐。
处理类似这种的工程浩大的事情很可怕；它太难开展了。所以从小开始往往更好。你一直在逃避考虑的是什么？它可以是任何东西——一个感情上的困难，工作上的问题，亦或是计划清单上你一直逃避做的事情。好好想想——不要管它所带来的痛苦——仅仅是回想。去想它很痛苦但如果能去完成它，你的自我感觉会很好。如果你强迫自己去思考它，痛苦就会越来越少。看吧，你在变强！
好的，休息一下。但一旦你准备好了，一定要回头处理这个问题。你要开始思考你可以付诸实施的具体行动。看看这个问题有没有你想象的那么可怕。看看真正处理这些问题的时候你感觉如何。
下一次你再这么想的时候，那种从你大脑深处传来的痛苦告诉你去逃避的时候——无视它。去拥抱痛苦。你会为自己的决定感到庆幸。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>苹果之所以为苹果</title>
      <link>https://xiangji.ml/post/jobs/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 14:23:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xiangji.ml/post/jobs/</guid>
      <description>2017年苹果产品发布会上发布了 iPhone X，不过跟引起我注意的是发布会前面的一段录音，是乔布斯生前的一段录音。原文如下：
 There’s lots of ways to be as a person, and some people express their deep appreciation in different ways. But one of the ways that I believe people express their appreciation to the rest of humanity is to make something wonderful and put it out there. And you never meet the people, you never shake their hands, you never hear their story or tell yours. But somehow in the act of making something with a great deal of care and love, something’s transmitted there.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于</title>
      <link>https://xiangji.ml/post/about/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 15:21:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xiangji.ml/post/about/</guid>
      <description>Twitter: @dearmaxi 公众号/知乎：土嗨英语（PrankEnglish）   此地原名：孤月译馆。
取「孤月印萬川」中「孤月」二字爲名。世間之月唯一，然其映於萬川之影或明或暗，或圓或缺，並無定數。文之譯亦如是。文之爲諸人所用者，亦如是也。
——December 04, 2020
 受不了 GitHub 糟糕的 markdown 脚注渲染，用 hugo 搭建了这个简单的网站，用来放一些翻译的文章。使用的主题是 schollz 制作的 onetwothree。很棒的主题，感谢。
——于 2020 年 12 月 15 日。
 改成「荒藤别院」了，因为也没什么人看。
—— December 26, 2020
 改成「彪記譯館」了，因为霸氣。
—— December 29, 2020
 本站所有文章版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名（创意共享3.0许可证）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>