<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 孤月印万川</title>
    <link>http://example.org/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 孤月印万川</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Dec 2020 16:21:30 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://example.org/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>成为亿万富翁</title>
      <link>http://example.org/post/billionaire-built/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 16:21:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/billionaire-built/</guid>
      <description>作者：Paul Graham
译者：PranKhan（Twitter: @dearmaxi，公众号：土嗨英语）
原文地址：http://paulgraham.com/ace.html
 决定下一篇文章该写些什么的时候，我惊讶地发现，之前计划写的两篇文章其实是一样的。
第一篇文章，是关于如何在 Y Combinator 的面试中取得脱颖而出。关于这个话题已经有太多的无稽之谈，多年来我一直想写些东西告诉创始人真相。
第二篇，是关于政客们的一个说法：成为亿万富翁的唯一途径就是剥削别人，我想讲讲为什么这个说法是错误的。
继续读下去，你会同时学到这两个知识。
我知道政客们的说法是错的，因为我的工作就是预测哪些人会成为亿万富翁。要谈这个问题的话，我想我比谁都够格。如果成为亿万富翁的关键是剥削别人的话，那么我作为一个专业的亿万富翁发掘者，肯定会意识到这一点，然后专门寻找这样的人，就像球探在市场上寻找优秀的球员那样。
但是 YC 投资创业者完全不看那个所谓的“剥削别人的能力”。事实上，YC 所找的东西恰恰与之相反。我来跟你们说说应该如何说服 YC 投资你，在这个过程中，你就会知道 YC 会找什么样的人，然后你自己决定。
简而言之，YC 所寻找的就是理解一群用户、并能做出这群用户想要的东西的创业者。这一点非常重要，YC 的信条就是“做出人们想要的东西。”
在某种程度上，一个大公司可以强迫顾客购买不合适自己的产品，但是初创公司没有这个能力。创业公司必须为了生存而努力，而他们要做的就是真真正正地取悦用户；做不到这一点，它就永远无法起飞。
这一点，无论对你这个创业者来说，还是对那些要决定是否投资你的 YC 合伙人来说，都很难。在市场经济中，用户想要的东西，早就有人生产出来了，很难轮得到你。这也是市场经济的伟大之处。如果其他人都知道用户的这个需求，并且能够满足它，那他们肯定早就行动了，轮不到你们这些初创公司。
这就意味着在 YC 面试中，你要谈的必须是关于一些新的东西: 要么是一种新的需求，要么是一种新的满足需求的方式。新还不够，而且还得是不确定的。如果这种需求的的确确存在，而且你能够满足它，那么这种确定性就会反映在你巨大且快速增长的营收数字上，那你怎么还会需要种子轮的投资呢？
因此，YC 合伙人必须同时弄清楚两个问题，一个是弄清楚你是否发现了真正的需求，还有一个是你做的东西到底能不能满足这个需求。他们就是专业的预言家，至少他们工作中这一部分就是这样。为了变得专业，他们学会了 1001 种方法，我不会给你一一讲解这 1001 种方法，但我很高兴给你说说其中最重要的几个，因为这些都是&amp;quot;假冒&amp;quot;不来的；唯一能&amp;quot;作弊&amp;quot;的方法就是，做那些你作为一个公司创始人本就该做的那些事。
通常情况下，YC 合伙人首先要弄清楚的是，你做的东西是否会成为很多人想要的东西。一开始不一定要很多人。产品和市场都会进化，并且会相互影响。但是假以时日，它最终必须有一个巨大的市场。 YC 合伙人想要弄清楚的问题其实就是: 到底有没有一条路通向那个（属于你们所做的东西的）巨大的市场？1
有时候，这个巨大的市场很明显就在那里。
如果 Boom 成功做出一条航线，那国际航空公司肯定会买。但通常问题的答案并没有这么明显。通常通往巨大市场的必经之路，是培育、发展一个小市场。这一点十分重要，我们就把这些虽然小但可成长的市场称为“毛毛虫市场”吧。
1976 年苹果公司的市场就是“毛毛虫市场”的绝佳例子。在 1976 年，没有多少人想要拥有自己的电脑。但慢慢地，越来越多的人开始有了这个需求，到今天，这个星球上每个 10 岁大的小孩子都想要自己的“电脑”（只不过我们现在称之为“手机”）。
公司创始人的完美组合是，一些创始人“活在未来”，这些人永远在时代的前沿，引领着某种变革；还有一些创始人可以自己做出自己想要的东西。大多数超级成功的创业公司的创始人都是这种组合。史蒂夫·沃兹尼亚克想要一台电脑。马克·扎克伯格想和他的大学朋友在网上交流。拉里和谢尔盖想在网上搜索东西。这些创始人都在创造他们自己和自己的同辈想要的东西，而与此同时他们也在引领变革，意思就是越来越多的人也会想要这些创始人想要的东西。
不过虽然说最理想的毛毛虫市场是你自己和同辈，也不是说只有这种。毛毛虫市场也可能是区域性的。你做的东西一开始服务某一区域的人，然后扩张到其他区域，等等。
初始市场的关键特征是它必须存在。这一点好像不言自明，但大多数创业想法里面最大的缺陷其实就是不符合这一点。必须得有一些人想要你现在做的东西，而且还得是特别急迫地想要，即便有 bug 以及种种问题，即便你只是个他们从来没听说过的小公司，他们也想要用你们做的东西。这些人不一定要有很多，但一定要有一些。只要你有一些用户，就可以通过一些简单的方法可以获得更多的用户：建立他们想要的新功能，寻找更多像他们一样的人，让他们把你推荐给他们的朋友，等等。但这些方法全都需要最初的一群种子用户。
所以，这是 YC 合伙人在 YC 面试的时候几乎肯定会深入研究的一件事。你们的第一批用户是谁？你怎么知道他们想要这个？如果让我仅仅根据一个简单的问题来决定是否投资创业公司，我要问的问题就是: “你怎么知道人们想要这个? ”
对于这个问题，最有说服力的答案是“因为我们想要，我们的朋友也想要。”如果你已经制作了一个原型，即使它非常粗糙，你的朋友们也在使用它，并且通过口口相传的方式传播开来，那就更好了。如果你可以这么说，而且你没有撒谎，那么合伙人对你的态度，就会从否定转变为肯定。也就是说，如果你没有其他大的缺陷它，他就会投资你了。
然而，这是一个很难达到的标准。Airbnb 并不满足这个要求。他们只符合前半部分。他们做出了自己想要的东西。但它并没有扩张和增长。所以，如果你没有达到这个黄金标准，不要感到难过。如果 Airbnb 都没有达到这个标准，那这个标准一定是太高了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于译者</title>
      <link>http://example.org/post/about/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 15:21:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/about/</guid>
      <description>译者信息：
 推特: @dearmaxi 公众号：土嗨英语（PrankEnglish）  受不了 GitHub 对 markdown 脚注的支持，用 hugo 搭建了一个简单的网站，用来放一些翻译的文章。使用的主题是 schollz 制作的 onetwothree，很棒的主题，感谢。于 2020 年 12 月 15 日。
版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名（创意共享3.0许可证）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>